<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Mauerspecht</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://Mauerspecht.org/"/>
  <updated>2017-08-26T05:16:36.226Z</updated>
  <id>http://Mauerspecht.org/</id>
  
  <author>
    <name>Mauerspechte</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>面对学术界反弹 《中国季刊》300篇被删文章恢复发表</title>
    <link href="http://Mauerspecht.org/2017/08/22/China_Quarterly_2/"/>
    <id>http://Mauerspecht.org/2017/08/22/China_Quarterly_2/</id>
    <published>2017-08-22T03:21:48.000Z</published>
    <updated>2017-08-26T05:16:36.226Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.bbc.com/zhongwen/simp/chinese-news-40975474" target="_blank" rel="external">转载链接</a></p>
<p><img src="/images/cup.jpg" alt="（剑桥大学出版社隶属剑桥大学）"></p>
<p><strong> 面对学术界压力，剑桥大学出版社在中国的网站重新发表《中国季刊》被删除300多篇文章。</strong></p>
<p>在此之前，剑桥大学出版社在中国的网站删除300多篇在《中国季刊》发表的文章。不少学者表示，此次事件将会打击学术自由。《中国季刊》总编对中方做法深表关注和失望。</p>
<p>《中国季刊》总编提姆‧普林格莱（Tim Pringle）发表声明说，“经过与剑桥大学出版社的官员会晤，《中国季刊》被告知，剑桥大学出版社打算在其中国网站立刻重新发表被删除的文章。”</p>
<p>他说，“《中国季刊》将继续发表文章，并采用严格的双盲同行评审机制（Double-Blind Peer Review），不考虑文章主题和敏感性。”</p>
<p>此前，提姆‧普林格莱发表声明表示，“我们对中国进口机构删除该季刊300多篇文章和书评深表关注和失望。我们还要指出，这一限制学术自由的做法并非孤立举措，而是在整个中国社会继续实施限制公众参与讨论空间的政策。”</p>
<p>由英国剑桥大学出版社负责出版的《中国季刊》（The China Quarterly）中300余篇包括六四、文革、西藏和台湾等敏感话题的文章从剑桥大学的中国网站上撤下，立即引发学术界的反弹。</p>
<p>北京大学汇丰商学院经济学专家包定（Christopher Balding）日前发起请愿活动，希望剑桥大学出版社及学术界面对中国审查时，要挺身而出。至21日已有逾300人参与联署。</p>
<p>包定表示，在中国各大学聘用越来越多外国人之下，当局担心”这些大学在意识形态上不会遵守北京希望他们说出来的思想”。</p>
<p>请愿书指出，学术界相信言论自由和公开交换想法和资讯，”中国尝试对不符合其喜好的文章主题进行审查…相当令人担忧”。</p>
<p>请愿书表示，如果剑桥大学出版社和相关期刊，对中国政府的要求让步，学界和各大学保留反对他们的权利。</p>
<p>中国官媒《环球时报》当天发表文章指出，《中国季刊》虽在国外发行，但在中国设立了一个服务器。文章作者强调西方机构进入中国市场，就必须做出适应性调整，西方媒体可以批评这些西方机构”没骨头”，为中国市场的”五斗米”折腰，而不是批评中国；强调中国有关部们依法行政，无可指责。</p>
<p><img src="/images/zhong.jpg" alt="分析人士说，《中国季刊》扮演介绍有关中国最尖端的知识的角色"></p>
<h3 id="学者反应"><a href="#学者反应" class="headerlink" title="学者反应"></a>学者反应</h3><p>复旦大学历史学系副教授孙沛东在微博上说：“《中国季刊》由剑桥大学出版社出版，后者在中国设有服务器，而且跟中国有商业往来。这大概是国外一流中国研究期刊，难以抗拒这种审查要求的原因。从顶级中国研究期刊开始，接下来，我们应该会看到更多国外中国研究期刊，凡是跟中国有商业往来的，都会在”中国审查”面前脆弱不堪。”</p>
<p>美国宾西法尼亚大学安南堡传播学院及社会学系教授杨国斌也在微博发文：“当代中国研究最重要的国际刊物，受到如此限制，情何以堪！闻所未闻啊。国内不是在推进当代中国研究吗？怎么推进？”</p>
<p>两条微博已经不能再查看了。</p>
<p>加拿大英属哥伦比亚大学（University of British Columbia）历史系博士生韩晓明（Jonathan Henshaw）对BBC中文说：“中国闭屏网站及限制得到资讯的情况越来越严重，已经持续一段时间。限制取得论文及著作，对中国学者不公，而且对学术交流及研究有负面的影响。”</p>
<p>“假如事件属实，这是又一次例子中国政府收紧自己人民获得资讯（的自由）。为何他们认为自己需要这样做，令我有很多疑问。”</p>
<h3 id="打击学术自由担忧"><a href="#打击学术自由担忧" class="headerlink" title="打击学术自由担忧"></a>打击学术自由担忧</h3><p><img src="/images/xijinping.jpg" alt="有人认为，习近平在打击学术自由"></p>
<p>成名认为，事件没有令他太感到震惊。他认为，习近平要紧控知识分子，而此次事件不过是其中的一步。</p>
<p>“早几个月前，习近平强调就算是中国大陆的社会科学界，发表的刊物亦要以意识形态取向，服务服从中国当权者的意识形态。”</p>
<p>美国人权组织“自由之家”的莎拉‧库克（Sarah Cook）对BBC中文说：“这明显反映当局加强对重要的学术来源的审查。”</p>
<p>“近年中国加强收紧学术自由，这次事件亦符合这样的潮流。”</p>
<p>“《中国季刊》编辑的邮件中提到是剑桥大学出版社受压而决定移除这些文章。它害怕整个网站都会被闭屏。就策略来说，这正正是中国当局对付新闻机构或科技公司的做法。”</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.bbc.com/zhongwen/simp/chinese-news-40975474&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;转载链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/cup.jpg
    
    </summary>
    
    
      <category term="中国季刊 ChinaQuarterly" scheme="http://Mauerspecht.org/tags/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%AD%A3%E5%88%8A-ChinaQuarterly/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《中国季刊》:对中国删300多篇文章深表关注</title>
    <link href="http://Mauerspecht.org/2017/08/19/China_Quarterly_1/"/>
    <id>http://Mauerspecht.org/2017/08/19/China_Quarterly_1/</id>
    <published>2017-08-18T22:24:51.000Z</published>
    <updated>2017-08-26T05:17:28.594Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.bbc.com/zhongwen/simp/chinese-news-40975474" target="_blank" rel="external">转载链接</a></p>
<p><img src="/images/cup.jpg" alt="（剑桥大学出版社隶属剑桥大学）"></p>
<p><strong> 研究中国的学术圈近日流出消息，指剑桥大学出版社已经在中国的网站删除300多篇在《中国季刊》发表的文章。不少学者表示，此次事件将会打击学术自由。《中国季刊》总编对中方做法深表关注和失望。</strong></p>
<p>《中国季刊》总编提姆‧普林格莱（Tim Pringle）电邮给BBC中文的一项声明表示，“我们对中国进口机构删除该季刊300多篇文章和书评深表关注和失望。我们还要指出，这一限制学术自由的做法并非孤立举措，而是在整个中国社会继续实施限制公众参与讨论空间的政策。”</p>
<p>声明强调，“《中国季刊》是世界上最重要的中国研究期刊。该刊发表的文章都采用严格的双盲同行评审机制（Double-Blind Peer Review），具有最高的国际水平。来自全世界学术机构的学者选择在《中国季刊》上发表文章，就是因为我们具有高标准和很大影响力。目前，中国大陆学者投稿的数量迅速增加，我们能反映中国这项”走出去“的政策感到特别高兴。”</p>
<p>提姆‧普林格莱的声明指出，“《中国季刊》优先考虑的是其作者和读者以及维护学术界学术自由的责任。因此，我们将努力确保刊登在该期刊上的文章获得尽可能多的读者。不论任何主题，我们都将继续努力，维护我们的学术水平，保持我们的影响力。”</p>
<p>此前，网上流传一封由《中国季刊》总编提姆‧普林格莱写给编辑委员会的电邮，指剑桥大学出版社应中国国家新闻出版广电总局要求，在剑桥大学出版社的中国网站抽走逾300篇《中国季刊》的文章及书评。</p>
<p>电邮中指,需要抽走的文章大部分与天安门、文革、西藏、新疆、香港及台湾等等有关。另外，需删除的文章出版日期涵盖近数月至1960年代。<br>普林格莱说：“剑桥大学出版社通知我们他们已经在中国网站上删除这些材料，避免整个网站在中国被关掉。根据剑桥大学出版社，其他出版社亦有相同遭遇。”</p>
<p>不过，普林格莱说，他曾接触其他中国研究学术期刊的编辑，未有听闻其他期刊接到这样的要求。</p>
<p>另外，普林格莱邮件中说，剑桥大学出版社几个月前亦收到中国当局删除过千本电子书的要求，唯当时未有包括学术期刊。</p>
<p><img src="/images/tim_email.png" alt="《中国季刊》编辑提姆‧普林格莱（Tim Pringle）写给编辑委员会的电邮">]<br>《中国季刊》编辑提姆‧普林格莱（Tim Pringle）写给编辑委员会的电邮</p>
<h3 id="剑桥大学出版社证实事件"><a href="#剑桥大学出版社证实事件" class="headerlink" title="剑桥大学出版社证实事件"></a>剑桥大学出版社证实事件</h3><p>剑桥大学出版社向BBC中文确认，已从网页移除相关文章。</p>
<p>声明指：“我们可以确认我们收到从中国一个入口机关的指示，在中国移除《中国季刊》个别文章。我们接受开初的要求移除文章，确保在这个市场内的研究人员及教育界人士能使用我们出版的其他学术及教育类的材料。”</p>
<p>“我们现在、将来都不会主动审查我们的内容。当内容的更大可得性有风险，我们才会考虑闭屏个别文章（当我们被要求的时候）。”<br>“我们不会改变出版的性质，好让中国接受内容。”</p>
<p>剑桥大学出版社指，近期越来越多类似的要求，令出版社感到忧虑。下周北京书展时将与相关部门讨论有关事宜。</p>
<p>“中国与其他地区的审查问题并非短期问题，需要长期的手法。”</p>
<p>“思想及表达自由是我们作为出版社的信念，但剑桥大学出版社及其他国际出版社面对审查的挑战。”</p>
<h3 id="测试结果"><a href="#测试结果" class="headerlink" title="测试结果"></a>测试结果</h3><p>BBC中文记者实测《中国季刊》在剑桥出版社官网的搜索引擎发现，关键词“Tiananmen Square protest”（天安门广场示威）在中国国内的搜索结果为73个，中国境外为126个。</p>
<p>关键词 “Taiwan independence”（台湾独立） 在中国国内搜索得出328个结果，中国境外有368个。</p>
<p><img src="/images/zhong.jpg" alt="《分析人士说，《中国季刊》扮演介绍有关中国最尖端的知识的角色"></p>
<h3 id="指标性期刊"><a href="#指标性期刊" class="headerlink" title="指标性期刊"></a>指标性期刊</h3><p>香港科技大学社会科学部副教授成名对BBC中文说：“它是研究中国社会、政治、经济等，相当历史攸久及权威性很高的学术期刊。”</p>
<p>他形容，《中国季刊》扮演介绍有关中国最尖端的知识的角色。</p>
<h3 id="学者反应"><a href="#学者反应" class="headerlink" title="学者反应"></a>学者反应</h3><p>复旦大学历史学系副教授孙沛东在微博上说：“《中国季刊》由剑桥大学出版社出版，后者在中国设有服务器，而且跟中国有商业往来。这大概是国外一流中国研究期刊，难以抗拒这种审查要求的原因。从顶级中国研究期刊开始，接下来，我们应该会看到更多国外中国研究期刊，凡是跟中国有商业往来的，都会在”中国审查”面前脆弱不堪。”</p>
<p>美国宾西法尼亚大学安南堡传播学院及社会学系教授杨国斌也在微博发文：“当代中国研究最重要的国际刊物，受到如此限制，情何以堪！闻所未闻啊。国内不是在推进当代中国研究吗？怎么推进？”</p>
<p>两条微博已经不能再查看了。</p>
<p>加拿大英属哥伦比亚大学（University of British Columbia）历史系博士生韩晓明（Jonathan Henshaw）对BBC中文说：“中国闭屏网站及限制得到资讯的情况越来越严重，已经持续一段时间。限制取得论文及著作，对中国学者不公，而且对学术交流及研究有负面的影响。”</p>
<p>“假如事件属实，这是又一次例子中国政府收紧自己人民获得资讯（的自由）。为何他们认为自己需要这样做，令我有很多疑问。”</p>
<h3 id="打击学术自由担忧"><a href="#打击学术自由担忧" class="headerlink" title="打击学术自由担忧"></a>打击学术自由担忧</h3><p><img src="/images/xijinping.jpg" alt="有人认为，习近平在打击学术自由"></p>
<p>成名认为，事件没有令他太感到震惊。他认为，习近平要紧控知识分子，而此次事件不过是其中的一步。</p>
<p>“早几个月前，习近平强调就算是中国大陆的社会科学界，发表的刊物亦要以意识形态取向，服务服从中国当权者的意识形态。”</p>
<p>美国人权组织“自由之家”的莎拉‧库克（Sarah Cook）对BBC中文说：“这明显反映当局加强对重要的学术来源的审查。”</p>
<p>“近年中国加强收紧学术自由，这次事件亦符合这样的潮流。”</p>
<p>“《中国季刊》编辑的邮件中提到是剑桥大学出版社受压而决定移除这些文章。它害怕整个网站都会被闭屏。就策略来说，这正正是中国当局对付新闻机构或科技公司的做法。”</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.bbc.com/zhongwen/simp/chinese-news-40975474&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;转载链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/cup.jpg
    
    </summary>
    
    
      <category term="中国季刊 ChinaQuarterly" scheme="http://Mauerspecht.org/tags/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%AD%A3%E5%88%8A-ChinaQuarterly/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>土耳其外长：我国境内不得反华</title>
    <link href="http://Mauerspecht.org/2017/08/06/Turkey_media_anti-china_2/"/>
    <id>http://Mauerspecht.org/2017/08/06/Turkey_media_anti-china_2/</id>
    <published>2017-08-05T22:54:31.000Z</published>
    <updated>2017-08-13T06:51:58.755Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文<a href="http://www.rfa.org/mandarin/yataibaodao/junshiwaijiao/nu-08032017115539.html" target="_blank" rel="external">链接</a></p>
<h3 id="正在北京进行访问的土耳其外长恰乌什欧本周四表示，土耳其政府不会允许在其境内出现反华活动，并对不利北京的媒体报道采取行动。"><a href="#正在北京进行访问的土耳其外长恰乌什欧本周四表示，土耳其政府不会允许在其境内出现反华活动，并对不利北京的媒体报道采取行动。" class="headerlink" title="正在北京进行访问的土耳其外长恰乌什欧本周四表示，土耳其政府不会允许在其境内出现反华活动，并对不利北京的媒体报道采取行动。"></a>正在北京进行访问的土耳其外长恰乌什欧本周四表示，土耳其政府不会允许在其境内出现反华活动，并对不利北京的媒体报道采取行动。</h3><p><img src="/images/Turkey_anti-china_2.jpg" alt="恰乌什欧陆与王毅"><br>（德国之声中文网）土耳其外长恰乌什欧陆（Mevlut Cavusoglu）出访北京时向媒体表示，土耳其政府将中国的安全视为自己的安全，不会允许”在土耳其或土耳其控制的领土之内出现反华活动”。在此之前，他刚和中国外长王毅举行了会晤。这番态度强硬的表态被认为是指向维族。土耳其人与维吾尔人在语言以及民族文化上有着不少共同点。<br>最近几年土耳其和中国做出承诺，在安全和反恐上进行合作。不过有专家指出，两个国家相互怀疑。土耳其给叙利亚反对派武装提供支持、给维族难民提供庇护的做法让安卡拉与北京关系陷入紧张。中国是叙利亚总统阿萨德一方的盟友。</p>
<p>数千名维族人近年逃离中国，前往土耳其寻求庇护。一些人前往叙利亚加入了恐怖组织”伊斯兰国”。中国做出回应，强迫包括俄罗斯和叙利亚等盟国共享在叙利亚战斗的维吾尔武装分子的情报，并且提供帮助，避免这些人回到中国发动袭击。</p>
<p>土耳其外长恰乌什欧陆本周四称赞了中国做出的努力，并且补充表示，土耳其充分赞赏中国在打击”伊斯兰国”上所采取的一切行动，以及寻求叙利亚内战政治解决方案上做出的努力。土耳其也同意将”东伊运”认定为恐怖组织。它与基地组织存在关联。恰乌什欧陆还表示，土耳其政府会采取行动，限制媒体对中国的负面报道。</p>
<p>王毅对土耳其采取的立场表示赞赏，根据中国官媒新华社报道，王毅说，深化反恐合作，维护共同安全，完全符合中土两国的根本利益，也是深化两国战略互信的最核心内容。</p>
<p>上个月，应北京的要求，埃及警方逮捕了多名就读于爱资哈尔大学（Al-Azhar University）的维族学生，并且将他们遣送回中国。在开罗生活的中国维族人、回族人和哈萨克斯坦族人因此感到恐慌。世界维吾尔大会表示，希望中国和土耳其这次在安全领域的合作承诺不会侵犯到维族人的合法权益。</p>
<p>文木 / 安静 （美联社）</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;原文&lt;a href=&quot;http://www.rfa.org/mandarin/yataibaodao/junshiwaijiao/nu-08032017115539.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>誓言空洞? 土耳其承诺将在国内媒体中消除反华报道</title>
    <link href="http://Mauerspecht.org/2017/08/04/Turkey_media_anti-china/"/>
    <id>http://Mauerspecht.org/2017/08/04/Turkey_media_anti-china/</id>
    <published>2017-08-04T12:54:31.000Z</published>
    <updated>2017-08-13T06:46:59.417Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文<a href="http://www.rfa.org/mandarin/yataibaodao/junshiwaijiao/nu-08032017115539.html" target="_blank" rel="external">链接</a><br><img src="/images/Turkey_anti-china.jpeg" alt="2017年8月3日，外交部长王毅在北京同土耳其外长查武什奥卢举行中土外长磋商机制第二次会议。（AFP）"><br>正在中国访问的土耳其外长在北京记者会上表示,土耳其当局不会允许有人在土耳其从事反中国政府的活动，将会消除土耳其媒体的反对中国政府的报道。有分析人士认为，这只是土耳其官员的口头承诺，估计不会采取什么实际的行动。</p>
<p>据路透社8月3日发自北京的报道， 中国政府多年来一直对有关新疆维吾尔人加入中东伊斯兰武装的消息感到不安。日前中国和土耳其的官员誓言，要加强两国在安全与反恐方面的合作。</p>
<p>正在中国访问的土耳其外长查武什奥卢 (Mevlet Cavusoglu) 8月3日在北京与中国外长王毅共同举行记者会。土耳其外长表示，他将中国的安全看作是自己的安全， 绝不允许在土耳其国土出现任何反对中国政府的活动。此外，土耳其当局将采取措施，消除本国媒体中的任何反对中国政府的报道。但土耳其外长并没有提供具体细节。</p>
<p>总部在德国慕尼黑的“世界维吾尔大会”的发言人迪里夏提就土耳其外长在北京的表态说，他对此感到吃惊，但维吾尔人坚信，土耳其人民是站在他们一边的：</p>
<blockquote>
<p>“我对土耳其外长的话的确感到相当吃惊，这不是维吾尔人所期望的。中国政府多年来一直想拉拢土耳其成为自己的战略伙伴，现在中国看来确实利用经济诱惑在腐化影响土耳其。但是，维吾尔人相信，土耳其人民是绝对站在维吾尔人的正义一方的。”</p>
</blockquote>
<p>中国外交部网站8月3日的有关消息说，土耳其外长查武什奥卢表示，土耳其高度重视对华关系，将坚定奉行一个中国政策，把中方的安全视作自己的安全，绝不允许在土耳其境内发生任何危害中国主权和安全的活动。土耳其官方赞赏中国引领推进共建“一带一路”，愿与中国继续加强安全领域合作，深化经贸等领域务实合作，扩大旅游、教育、文化等人文领域交流与合作。</p>
<p>中国外交部长王毅表示，共建“一带一路”最符合中土双方的共同利益。中方高度赞赏埃尔多安总统来中国出席“一带一路”国际合作高峰论坛，感谢土耳其为论坛成功做出的贡献。中国愿意与土耳其加强合作，弘扬古代丝绸之路精神，并在共同推进一带一路计划的过程中，发掘新的合作潜力，拓展新的合作空间。</p>
<p>美国托莱多大学荣誉退休教授冉伯恭就此表示，实际上，土耳其外长所做的口头承诺并不意味着他们将诉诸行动。很多国家的领导人和高级官员都会在访问中国时作出承认一个中国原则、不许本国出现反中国政府活动等承诺。但这些成本最低的承诺，实际意义并不大：</p>
<p>“很多国家的领导人到中国来时都会说这些话。他们会表示，支持一个中国政策，将不允许任何组织在其国土上从事反华活动等。他们经常通过说这些成本很低的话而得到中国政府的赞赏和一些其它好处，但这些国家是否真的履行承诺就是另一回事儿了。”</p>
<p>路透社的报道说，维吾尔人是中国西部新疆的一个讲突厥语和信仰伊斯兰教的民族。近年来，成千上万希望逃离中国的维吾尔人偷渡到东南亚，然后转道去了土耳其。因为他们把土耳其人看作是与自己有相同的文化与宗教。</p>
<p>而中国当局认为，这些逃离新疆的维吾尔人中的一部分在流落到伊拉克和叙利亚之后，加入了那里的伊斯兰极端武装。</p>
<p>2015年，土耳其政府因为对中国当局监控和限制维吾尔人斋月期间的宗教活动表达关注而激怒了中国政府。当时，土耳其一些民众还到在首都安卡拉的中国大使馆以及其它城市的中国领事馆前游行示威，抗议中国当局迫害维吾尔人。</p>
<p>土耳其当局和中国还就泰国遣返一百多名维吾尔人一事发生过争执。但是，近来土耳其对中国的“一带一路”基础建设投资计划颇感兴趣。为此，土耳其总统埃尔多安(Tayyip Erdogan) 去年5月到北京参加了中国政府举办的“一带一路”峰会。</p>
<p>美国退休教授冉伯恭认为，土耳其目前与中东国家的关系不太好，土耳其官员访问北京是要接近中国，摆脱外交困境：</p>
<p>“土耳其近来因卡塔尔与沙特阿拉伯等中东国家的关系不太好，而中东关系是土耳其的一个重要的国家利益。为此，土耳其开始拉拢包括中国在内的其它国家。”</p>
<p>路透社的报道还说，欧洲领导人对土耳其总统埃尔多安自从去年7月中旬发生的未遂政变以来，对反对派人士的打压加剧颇为震惊。据土耳其记者协会的数据，迄今，土耳其当局已查封了150个媒体、关押了大约160名记者。</p>
<p>但土耳其当局却说，因为去年未遂政变事件的严重性，政府的打压是有理的。在土耳其去年7月15日发生的未遂政变中，反政府官兵试图推翻埃尔多安政府没有成功，导致250人丧生，大多是平民。</p>
<p>(记者：希望  责编：嘉華  网编:李想)</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;原文&lt;a href=&quot;http://www.rfa.org/mandarin/yataibaodao/junshiwaijiao/nu-08032017115539.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;链接&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img sr
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Apple removes VPN apps in China as Beijing doubles down on censorship</title>
    <link href="http://Mauerspecht.org/2017/08/03/apple_remove_vpn/"/>
    <id>http://Mauerspecht.org/2017/08/03/apple_remove_vpn/</id>
    <published>2017-08-02T23:15:46.000Z</published>
    <updated>2017-08-13T14:06:42.905Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文<a href="https://www.cnbc.com/2017/07/31/apple-removes-vpn-apps-in-china-app-store.html" target="_blank" rel="external">链接</a></p>
<ul>
<li>Several VPN service providers saw their apps removed from the App Store in China</li>
<li>Beijing has doubled down on its crackdown of virtual private networks after making unauthorized connections illegal in January</li>
<li>VPN allows users in China to bypass strict censorship laws and access sites that are banned in the mainland</li>
</ul>
<p>Saheli Roy Choudhury    | @sahelirc</p>
<p>Published 12:20 AM ET Mon, 31 July 2017  | Updated 9:37 PM ET Tue, 1 Aug 2017 CNBC.com<br><img src="/images/apple_remove_vpn.jpg" alt="Qilai Shen | Corbis | Getty Images"></p>
<p>Beijing appeared to have doubled down on its crackdown of the internet in China, with news emerging that over the weekend, Apple pulled several virtual private network (VPN) services from the local version of the App Store.</p>
<p>Multiple VPN service providers, affected by the decision, slammed the move online, calling it a “dangerous precedent” set by Apple, which governments in other countries may follow.</p>
<p>VPN service providers received notification from Apple on July 29 that their apps were removed from the China App Store for including “content that is illegal” in the mainland, according to a screenshot posted by ExpressVPN.</p>
<p>VPNs let users in China bypass the country’s famous “Great Firewall” that heavily restricts internet access to foreign sites. It also allows for privacy by hiding browsing activities from internet service providers.</p>
<p>Manjunath Bhat, a research director at Gartner, told CNBC that a VPN could circumvent government censorship.</p>
<p>“VPN creates a private tunnel between you (the user) and the service you want to consume,” Bhat said, explaining that such a connection escapes government censorship, hiding a user’s true origin. It also encrypts communications so that users can be confident others aren’t reading their information when connected to public internet services.</p>
<p>Data on GreatFire.org, a site that monitors censorship activity in the mainland, showed 167 of the top 1000 domains are blocked in China. Those include YouTube, Facebook, Twitter, Google and Instagram among others.</p>
<p>Golden Frog said its VyprVPN service is still accessible in China, despite the app’s removal from the App Store. ExpressVPN said users can stay connected to the open internet with the company’s apps for Windows, Mac, Android and other platforms.</p>
<p>Apple has recently stepped up business efforts in China. Earlier this month, the company announced the appointment of Isabel Ge Mahe in a new role of vice president and managing director of Greater China to provide leadership and coordination across Apple’s China-based team. Apple is also setting up its first data center in the mainland by partnering with a local company, in order to comply with tougher cybersecurity laws in China.</p>
<p>In a blog post, ExpressVPN said it was “disappointed” with Apple’s decision. It “represents the most drastic measure the Chinese government has taken to block the use of VPNs to date, and we are troubled to see Apple aiding China’s censorship efforts,” the post read.</p>
<p>Golden Frog also said in a blog post that it was “extremely disappointed” in Apple’s decision. It added, “If Apple views accessibility as a human right, we would hope Apple will likewise recognize internet access as a human right (the UN has even ruled it as such) and would choose human rights over profits.”</p>
<p>The move was also criticized by others, including U.S. whistle-blower Edward Snowden in a tweet.</p>
<p>“Earlier this year China’s (Ministry of Industry and Information Technology) announced that all developers offering VPNs must obtain a license from the government,” an Apple spokesperson told CNBC. “We have been required to remove some VPN apps in China that do not meet the new regulations. These apps remain available in all other markets where they do business.”</p>
<p>On Tuesday, during Apple’s earnings call, CEO Tim Cook added, “We would obviously rather not remove the apps, but like we do in other countries we follow the law wherever we do business. We strongly believe participating in markets and bringing benefits to customers is in the best interest of the folks there and in other countries as well.”</p>
<p>Apple’s decision to remove the apps comes at a time when businesses and individuals inside the mainland are finding it harder to connect to the so-called open internet outside China via VPN. A business executive told CNBC that connecting through VPN in cities like Hangzhou is becoming far more difficult, as compared to bigger places such as Beijing and Shanghai. People using an international SIM card or apps downloaded from App Stores outside China are still able to use VPNs on the mainland, according to the executive.</p>
<p>Some of the remaining VPN companies that have yet to face Beijing’s crackdown could end up collaborating with the authorities, according to Martin Johnson (a pseudonym) from GreatFire.org. He told CNBC that some of those companies may hand over user data when requested and be allowed to operate without restrictions. “Those that protect their users security will be removed.”</p>
<p>Johnson added, “Apple is now an integral part of China’s censorship apparatus, helping the government expand it’s control to a global scale.”</p>
<p>To be sure, Apple’s removal of those apps is not the first time Beijing’s cyber regulators have gone after VPN providers. Recent reports said two popular providers — GreenVPN and Haibei VPN — stopped their services following a notice from the regulators. In fact, a number of VPN apps are still available on the local App Store as of Monday.</p>
<p>In January, the MIIT embarked on a 14-month campaign to “clean up” China’s internet connections by March 31, 2018. In a notice, the ministry said that, while China’s internet access service market is facing “a rare opportunity for development,” there are also signs of “disorderly development” needing to be rectified.</p>
<p>Among other services, the move also affected VPNs: The Ministry said those connections cannot be created without the approval of the relevant telecommunications authorities.</p>
<p>State-owned news outlet Global Times reported that a spokesperson for MIIT said at a press conference last week that foreign companies or multinational corporations that need to use VPN for business purposes could rent special lines from telecom providers that legally provide such services.</p>
<p>Previously, the Ministry had denied a Bloomberg report that it ordered major telco operators China Mobile, China Telecom and China Unicom to block individuals’ access to all VPNs by February 1, 2018.</p>
<p>Johnson said the authorities would “prefer to divide users such that businesses can continue to access the global internet, while ordinary users can only access the filtered internet.”</p>
<p>“The Chinese government does not care at all about freedom of speech, but they do care very much about economic growth and China’s economy continues to be very dependent on the outside world. Apple should use this leverage and stand up for the principle. Sadly they don’t,” he said.</p>
<p>— CNBC’s Barry Huang contributed to this report.<br>Saheli Roy ChoudhuryReporter, CNBC.com</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;原文&lt;a href=&quot;https://www.cnbc.com/2017/07/31/apple-removes-vpn-apps-in-china-app-store.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>7月1日起中国将全面禁止VPN应用</title>
    <link href="http://Mauerspecht.org/2017/07/04/china_forbidden_vpn/"/>
    <id>http://Mauerspecht.org/2017/07/04/china_forbidden_vpn/</id>
    <published>2017-07-04T06:23:15.000Z</published>
    <updated>2017-08-13T13:56:46.682Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文<a href="http://www.rfa.org/mandarin/yataibaodao/meiti/yl-07032017094526.html" target="_blank" rel="external">链接</a><br><img src="/images/china_forbidden_vpn.jpeg" alt="中国当局正加大力度屏蔽国内互联网用户通过VPN技术连接国际网站。 （网络视频截图）"></p>
<p>中国近期加大力度打击翻墙软件，VPN提供商Green 从7月1日起关停服务。中国的安卓和苹果应用商店也从7月1日起，不再允许用户下载VPN应用。</p>
<p>VPN即虚拟专用网络，用户可以利用VPN绕过防火墙访问国外的网站。香港英文《南华早报》7月3日报道说，VPN在中国很受欢迎，因为包括新闻、视频、政治和色情内容在内的很多信息被政府认为不好而遭到屏蔽，对于很多中国互联网用户来说，使用VPN翻墙是他们能上脸书、推特和《纽约时报》网站的唯一途径。不过，中国一家VPN提供商Green近日关停，令中国网民绕过防火墙更加困难。</p>
<p>VPN提供商Green6月22日在其网站发布“关停服务公告”，题目为“相遇有时，后会无期”。公告称，接上级监管部门通知，该网站很遗憾的定于2017年7月1日起停止服务。网站对由此造成的不便致歉，服务停止后，将开始处理需要退款的用户申请。今后 Green团队将进行转型。《南华早报》7月3日报道，一些苹果手机用户星期六表示，没法在手机上使用Green翻墙软件。中国国家主席习近平7月1日出席了香港回归中国20周年庆祝仪式，这引发全球媒体对未来香港民主人权的讨论。目前还不知道Green的VPN服务关停是否与该政治敏感日期有关。</p>
<p>江苏网民徐先生7月3日晚间接受本台记者电话采访时表示，随着中国当局不断加强对网络的管控，大陆互联网用户翻墙登陆海外网站的难度越来越大。他说：</p>
<p>“我现在没有翻墙软件。我前几年一直在用翻墙软件，后来我就发现，一不更新，马上就翻不过去。我们过去在QQ群里喊一嗓子，谁有翻墙软件？马上就有人发给你。现在大家都不用QQ群了，微信里面，你想找一个翻墙软件很难。”</p>
<p>中国工业和信息化部早在今年1月22日发布通知称，所有专线和虚拟专用网络（VPN）都必须获得电信主管部门批准。3月27日，重庆市发布新规称，在该市使用网络翻墙工具翻越中国当局设置的信息封锁墙访问墙外网站的人可以被处以罚款，“构成犯罪的，依法追究刑事责任”。</p>
<p>香港“端传媒”的相关报道称，从7月1日起，中国的安卓和苹果应用商店将不再允许VPN应用下载，以阻止中国网民浏览防火墙外的内容。一批VPN供应商已在过去几个月里，被迫停止服务，从应用商店消失。</p>
<p>深圳网民李先生对此表示，</p>
<p>“一般不付费的VPN，即使可以用可以连通的话，十几分钟到半个小时就断了。断了话，你要么换服务器重新连，要么就得换一个VPN，大概就在这种环境里面用。”</p>
<p>中国工信部今年6月12日下发《2017年网上“扫黄打非”工作的通知》，其中要求各通信管理局强化互联网基础资源管理，进一步规范网站备案管理和域名服务市场，做好接入服务市场清理整治工作，查处未备案接入、无证经营等违法违规经营行为。对违法违规企业采取通报、约谈、责令整改、罚款等措施。</p>
<p>美国智库自由之家2015年发表的一份研究报告显示，在其研究调查的全世界65个国家当中，中国的网络限制政策是最严的，中国的互联网自由度低于伊朗和叙利亚。</p>
<p>（记者：林坪 责编:嘉华 网编：瑞哲）</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;原文&lt;a href=&quot;http://www.rfa.org/mandarin/yataibaodao/meiti/yl-07032017094526.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;链接&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/imag
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>普京利用中国防火墙技术控制俄罗斯网络</title>
    <link href="http://Mauerspecht.org/2016/11/30/Putin_Russia_great_fire_wall/"/>
    <id>http://Mauerspecht.org/2016/11/30/Putin_Russia_great_fire_wall/</id>
    <published>2016-11-30T02:04:39.000Z</published>
    <updated>2017-08-13T13:47:19.115Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文<a href="http://www.bbc.com/zhongwen/simp/china/2016/11/161129_russia_china_internet" target="_blank" rel="external">链接</a></p>
<h3 id="正在北京进行访问的土耳其外长恰乌什欧本周四表示，土耳其政府不会允许在其境内出现反华活动，并对不利北京的媒体报道采取行动。"><a href="#正在北京进行访问的土耳其外长恰乌什欧本周四表示，土耳其政府不会允许在其境内出现反华活动，并对不利北京的媒体报道采取行动。" class="headerlink" title="正在北京进行访问的土耳其外长恰乌什欧本周四表示，土耳其政府不会允许在其境内出现反华活动，并对不利北京的媒体报道采取行动。"></a>正在北京进行访问的土耳其外长恰乌什欧本周四表示，土耳其政府不会允许在其境内出现反华活动，并对不利北京的媒体报道采取行动。</h3><p><img src="/images/internet_cafe_in_russia.jpg" alt="主张限制互联网自由的是一些克里姆林宫官员和安全官员，他们认为互联网能被用来散布危险思想和信息"></p>
<p>俄罗斯同中国展开空前的网络合作，俄罗斯正在努力吸取中国的“大防火墙”的技术，建造所谓的“红网”，即俄罗斯互联网过滤和控制系统。</p>
<p>《卫报》报道说，本月早些时候俄罗斯决定在境内封锁社交网站LinkedIn，这是俄罗斯加大国家控制互联网的一系列行动中最引人注目的一项措施。</p>
<p>俄罗斯本月宣布的立法令克里姆林宫能够主宰网络空间，即可以决定互联网交换中心，域名和跨境光纤线路这些互联网的主要构成部分。</p>
<p>今年夏天俄罗斯通过了“亚罗娃亚法”，该法要求俄罗斯的电讯和互联网服务公司将用户数据保存6个月，把元数据保存3年。</p>
<p>主张限制互联网自由的是一些克里姆林宫官员和安全官员，他们认为互联网能被用来煽动抗议者，散布危险思想和信息，他们在寻求能够在危机时刻切断互联网连接的办法。</p>
<p>《卫报》报道说，北京和莫斯科今年举行过多次高层会议后，俄罗斯制定了同中国加强合作的策略。4月，中俄两国顶级官员在莫斯科会谈。</p>
<p><img src="/images/putin_forum_interne.jpg" alt="普京利用中国互联网技术加强俄罗斯的网络控制（图为普京参加俄罗斯网络企业家论坛） "></p>
<p>参加会谈的有国家网信办负责人鲁炜，被称为“中国防火墙之父”方滨兴，普京总统的互联网事务助理及前通讯部长谢戈廖夫。</p>
<p>俄罗斯方面透露谢戈廖夫同方滨兴2015年在北京达成了主要的协议。今年早些时候，俄罗斯安全委员会秘书长帕特鲁谢夫同中国政治局成员就信息安全问题举行过两次会晤。6月普京去北京签署了关于网络安全的联合公报。</p>
<p>据《卫报》报道，俄罗斯希望从中国得到技术。俄罗斯虽然有了“亚罗娃亚法”，但并没有实施该法的技术手段。因为西方制裁，俄罗斯又不可能从西方得到相关技术。</p>
<p>报道说，中国也愿意伸出援助之手。8月，俄罗斯的电讯器材制造商Blat同中国电讯公司华为谈判购买数据储存以及制造能够实施“亚罗娃亚法”的服务器技术。</p>
<p>《卫报》报道引用2001年著《中国即将崩溃》一书出名的美国作家章家墩的话说，来路神秘的华为公司是中国国家的工具。</p>
<p>报道引用俄罗斯信息行业人士的话说，俄罗斯在信息战略中只能借助中国巨头的帮助，没有别的选择。消息人士还说，中国是俄罗斯唯一的主要“同盟”，面对西方制裁，俄罗斯转向中国，而俄罗斯公司并没有填补制裁带来的空白。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;原文&lt;a href=&quot;http://www.bbc.com/zhongwen/simp/china/2016/11/161129_russia_china_internet&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>I am a Berliner</title>
    <link href="http://Mauerspecht.org/2016/08/10/I_am_a_Berliner/"/>
    <id>http://Mauerspecht.org/2016/08/10/I_am_a_Berliner/</id>
    <published>2016-08-10T05:24:29.000Z</published>
    <updated>2017-08-13T00:06:17.706Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“Ich bin ein Berliner” Speech (June 26, 1963)<br>John F. Kennedy</p>
<p><a href="http://millercenter.org/president/speeches/speech-3376" target="_blank" rel="external">Link</a></p>
<p>I am proud to come to this city as the guest of your distinguished Mayor, who has symbolized throughout the world the fighting spirit of West Berlin. And I am proud to visit the Federal Republic with your distinguished Chancellor who for so many years has committed Germany to democracy and freedom and progress, and to come here in the company of my fellow American, General Clay, who has been in this city during its great moments of crisis and will come again if ever needed.</p>
<p>Two thousand years ago the proudest boast was “civis Romanus sum.” Today, in the world of freedom, the proudest boast is “Ich bin ein Berliner.”</p>
<p>I appreciate my interpreter translating my German!</p>
<p>There are many people in the world who really don’t understand, or say they don’t, what is the great issue between the free world and the Communist world. Let them come to Berlin. There are some who say that communism is the wave of the future. Let them come to Berlin. And there are some who say in Europe and elsewhere we can work with the Communists. Let them come to Berlin. And there are even a few who say that it is true that communism is an evil system, but it permits us to make economic progress. Lass’ sic nach Berlin kommen. Let them come to Berlin.</p>
<p>Freedom has many difficulties and democracy is not perfect, but we have never had to put a wall up to keep our people in, to prevent them from leaving us. I want to say, on behalf of my countrymen, who live many miles away on the other side of the Atlantic, who are far distant from you, that they take the greatest pride that they have been able to share with you, even from a distance, the story of the last 18 years. I know of no town, no city, that has been besieged for 18 years that still lives with the vitality and the force, and the hope and the determination of the city of West Berlin. While the wall is the most obvious and vivid demonstration of the failures of. the Communist system, for all the world to see, we take no satisfaction in it, for it is, as your Mayor has said, an offense not only against history but an offense against humanity, separating families, dividing husbands and wives and brothers and sisters, and dividing a people who wish to be joined together.</p>
<p>What is true of this city is true of Germany—real, lasting peace in Europe can never be assured as long as one German out of four is denied the elementary right of free men, and that is to make a free choice. In 18 years of peace and good faith, this generation of Germans has earned the right to be free, including the right to unite their families and their nation in lasting peace, with good will to all people. You live in a defended island of freedom, but your life is part of the main. So let me ask you, as I close, to lift your eyes beyond the dangers of today, to the hopes of tomorrow, beyond the freedom merely of this city of Berlin, or your country of Germany, to the advance of freedom everywhere, beyond the wall to the day of peace with justice, beyond yourselves and ourselves to all mankind.</p>
<p>Freedom is indivisible, and when one man is enslaved, all are not free. When all are free, then we can look forward to that day when this city will be joined as one and this country and this great Continent of Europe in a peaceful and hopeful globe. When that day finally comes, as it will, the people of West Berlin can take sober satisfaction in the fact that they were in the front lines for almost two decades.</p>
<p>All free men, wherever they may live, are citizens of Berlin, and, therefore, as a free man, I take pride in the words “Ich bin ein Berliner!”</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;“Ich bin ein Berliner” Speech (June 26, 1963)&lt;br&gt;John F. Kennedy&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://millercenter.org/president/speeches/speech-3376&quot; 
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Tear down this wall</title>
    <link href="http://Mauerspecht.org/2016/08/10/Tear_down_this_wall/"/>
    <id>http://Mauerspecht.org/2016/08/10/Tear_down_this_wall/</id>
    <published>2016-08-10T02:54:31.000Z</published>
    <updated>2017-08-13T00:05:57.313Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Remarks on East-West Relations at the Brandenburg Gate in West Berlin</p>
<p><a href="https://reaganlibrary.archives.gov/archives/speeches/1987/061287d.htm#_top" target="_blank" rel="external">Link</a></p>
<p>June 12, 1987</p>
<p>Thank you very much. Chancellor Kohl, Governing Mayor Diepgen, ladies and gentlemen: Twenty four years ago, President John F. Kennedy visited Berlin, speaking to the people of this city and the world at the city hall. Well, since then two other presidents have come, each in his turn, to Berlin. And today I, myself, make my second visit to your city.</p>
<p>We come to Berlin, we American Presidents, because it’s our duty to speak, in this place, of freedom. But I must confess, we’re drawn here by other things as well: by the feeling of history in this city, more than 500 years older than our own nation; by the beauty of the Grunewald and the Tiergarten; most of all, by your courage and determination. Perhaps the composer, Paul Lincke, understood something about American Presidents. You see, like so many Presidents before me, I come here today because wherever I go, whatever I do: “Ich hab noch einen koffer in Berlin.” [I still have a suitcase in Berlin.]</p>
<p>Our gathering today is being broadcast throughout Western Europe and North America. I understand that it is being seen and heard as well in the East. To those listening throughout Eastern Europe, I extend my warmest greetings and the good will of the American people. To those listening in East Berlin, a special word: Although I cannot be with you, I address my remarks to you just as surely as to those standing here before me. For I join you, as I join your fellow countrymen in the West, in this firm, this unalterable belief: Es gibt nur ein Berlin. [There is only one Berlin.]</p>
<p>Behind me stands a wall that encircles the free sectors of this city, part of a vast system of barriers that divides the entire continent of Europe. From the Baltic, south, those barriers cut across Germany in a gash of barbed wire, concrete, dog runs, and guardtowers. Farther south, there may be no visible, no obvious wall. But there remain armed guards and checkpoints all the same–still a restriction on the right to travel, still an instrument to impose upon ordinary men and women the will of a totalitarian state. Yet it is here in Berlin where the wall emerges most clearly; here, cutting across your city, where the news photo and the television screen have imprinted this brutal division of a continent upon the mind of the world. Standing before the Brandenburg Gate, every man is a German, separated from his fellow men. Every man is a Berliner, forced to look upon a scar.</p>
<p>President von Weizsacker has said: “The German question is open as long as the Brandenburg Gate is closed.” Today I say: As long as this gate is closed, as long as this scar of a wall is permitted to stand, it is not the German question alone that remains open, but the question of freedom for all mankind. Yet I do not come here to lament. For I find in Berlin a message of hope, even in the shadow of this wall, a message of (Pg. 635) triumph.</p>
<p>In this season of spring in 1945, the people of Berlin emerged from their air raid shelters to find devastation. Thousands of miles away, the people of the United States reached out to help. And in 1947 Secretary of State–as you’ve been told-George Marshall announced the creation of what would become known as the Marshall plan. Speaking precisely 40 years ago this month, he said: “Our policy is directed not against any country or doctrine, but against hunger, poverty, desperation, and chaos.”</p>
<p>In the Reichstag a few moments ago, I saw a display commemorating this 40th anniversary of the Marshall plan. I was struck by the sign on a burnt-out, gutted structure that was being rebuilt. I understand that Berliners of my own generation can remember seeing signs like it dotted throughout the Western sectors of the city. The sign read simply: “The Marshall plan is helping here to strengthen the free world.” A strong, free world in the West, that dream became real. Japan rose from ruin to become an economic giant. Italy, France, Belgium–virtually every nation in Western Europe saw political and economic rebirth; the European Community was founded.</p>
<p>In West Germany and here in Berlin, there took place an economic miracle, the Wirtschaftswunder. Adenauer, Erhard, Reuter, and other leaders understood the practical importance of liberty–that just as truth can flourish only when the journalist is given freedom of speech, so prosperity can come about only when the farmer and businessman enjoy economic freedom. The German leaders reduced tariffs, expanded free trade, lowered taxes. From 1950 to 1960 alone, the standard of living in West Germany and Berlin doubled.</p>
<p>Where four decades ago there was rubble, today in West Berlin there is the greatest industrial output of any city in Germany-busy office blocks, fine homes and apartments, proud avenues, and the spreading lawns of park land. Where a city’s culture seemed to have been destroyed, today there are two great universities, orchestras and an opera, countless theaters, and museums. Where there was want, today there’s abundance–food, clothing, automobiles-the wonderful goods of the Ku’damm. From devastation, from utter ruin, you Berliners have, in freedom, rebuilt a city that once again ranks as one of the greatest on Earth. The Soviets may have had other plans. But, my friends, there were a few things the Soviets didn’t count on Berliner herz, Berliner humor, ja, und Berliner schnauze. [Berliner heart, Berliner humor, yes, and a Berliner schnauze.] [Laughter]</p>
<p>In the 1950’s, Khrushchev predicted: “We will bury you.” But in the West today, we see a free world that has achieved a level of prosperity and well-being unprecedented in all human history. In the Communist world, we see failure, technological backwardness, declining standards of health, even want of the most basic kind-too little food. Even today, the Soviet Union still cannot feed itself. After these four decades, then, there stands before the entire world one great and inescapable conclusion: Freedom leads to prosperity. Freedom replaces the ancient hatreds among the nations with comity and peace. Freedom is the victor.</p>
<p>And now the Soviets themselves may, in a limited way, be coming to understand the importance of freedom. We hear much from Moscow about a new policy of reform and openness. Some political prisoners have been released. Certain foreign news broadcasts are no longer being jammed. Some economic enterprises have been permitted to operate with greater freedom from state control. Are these the beginnings of profound changes in the Soviet state? Or are they token gestures, intended to raise false hopes in the West, or to strengthen the Soviet system without changing it? We welcome change and openness; for we believe that freedom and security go together, that the advance of human liberty can only strengthen the cause of world peace.</p>
<p>There is one sign the Soviets can make that would be unmistakable, that would advance dramatically the cause of freedom and peace. General Secretary Gorbachev, if you seek peace, if you seek prosperity for the Soviet Union and Eastern Europe, if you seek liberalization: Come here to this gate! Mr. Gorbachev, open this gate! Mr. Gorbachev, tear down this wall!</p>
<p>I understand the fear of war and the pain (Pg. 636) of division that afflict this continent–and I pledge to you my country’s efforts to help overcome these burdens. To be sure, we in the West must resist Soviet expansion. So we must maintain defenses of unassailable strength. Yet we seek peace; so we must strive to reduce arms on both sides. Beginning 10 years ago, the Soviets challenged the Western alliance with a grave new threat, hundreds of new and more deadly SS-20 nuclear missiles, capable of-striking every capital in Europe. The Western alliance responded by committing itself to a counterdeployment unless the Soviets agreed to negotiate a better solution; namely, the elimination of such weapons on both sides. For many months, the Soviets refused to bargain in earnestness. As the alliance, in turn, prepared to go forward with its counterdeployment, there were difficult days–days of protests like those during my 1982 visit to this city–and the Soviets later walked away from the table.</p>
<p>But through it all, the alliance held firm. And I invite those who protested then–I invite those who protest today–to mark this fact: Because we remained strong, the Soviets came back to the table. And because we remained strong, today we have within reach the possibility, not merely of limiting the growth of arms, but of eliminating, for the first time, an entire class of nuclear weapons from the face of the Earth. As I speak, NATO ministers are meeting in Iceland to review the progress of our proposals for eliminating these weapons. At the talks in Geneva, we have also proposed deep cuts in strategic offensive weapons. And the Western allies have likewise made far-reaching proposals to reduce the danger of conventional war and to place a total ban on chemical weapons.</p>
<p>While we pursue these arms reductions, I pledge to you that we will maintain the capacity to deter Soviet aggression at any level at which it might occur. And in cooperation with many of our allies, the United States is pursuing the Strategic Defense Initiative-research to base deterrence not on the threat of offensive retaliation, but on defenses that truly defend; on systems, in short, that will not target populations, but shield them. By these means we seek to increase the safety of Europe and all the world. But we must remember a crucial fact: East and West do not mistrust each other because we are armed; we are armed because we mistrust each other. And our differences are not about weapons but about liberty. When President Kennedy spoke at the City Hall those 24 years ago, freedom was encircled, Berlin was under siege. And today, despite all the pressures upon this city, Berlin stands secure in its liberty. And freedom itself is transforming the globe.</p>
<p>In the Philippines, in South and Central America, democracy has been given a rebirth. Throughout the Pacific, free markets are working miracle after miracle of economic growth. In the industrialized nations, a technological revolution is taking place–a revolution marked by rapid, dramatic advances in computers and telecommunications.</p>
<p>In Europe, only one nation and those it controls refuse to join the community of freedom. Yet in this age of redoubled economic growth, of information and innovation, the Soviet Union faces a choice: It must make fundamental changes, or it will become obsolete. Today thus represents a moment of hope. We in the West stand ready to cooperate with the East to promote true openness, to break down barriers that separate people, to create a safer, freer world.</p>
<p>And surely there is no better place than Berlin, the meeting place of East and West, to make a start. Free people of Berlin: Today, as in the past, the United States stands for the strict observance and full implementation of all parts of the Four Power Agreement of 1971. Let us use this occasion, the 750th anniversary of this city, to usher in a new era, to seek a still fuller, richer life for the Berlin of the future. Together, let us maintain and develop the ties between the Federal Republic and the Western sectors of Berlin, which is permitted by the 1971 agreement.</p>
<p>And I invite Mr. Gorbachev: Let us work to bring the Eastern and Western parts of the city closer together, so that all the inhabitants of all Berlin can enjoy the benefits that come with life in one of the great cities of the world. To open Berlin still further to (Pg. 637) all Europe, East and West, let us expand the vital air access to this city, finding ways of making commercial air service to Berlin more convenient, more comfortable, and more economical. We look to the day when West Berlin can become one of the chief aviation hubs in all central Europe.</p>
<p>With our French and British partners, the United States is prepared to help bring international meetings to Berlin. It would be only fitting for Berlin to serve as the site of United Nations meetings, or world conferences on human rights and arms control or other issues that call for international cooperation. There is no better way to establish hope for the future than to enlighten young minds, and we would be honored to sponsor summer youth exchanges, cultural events, and other programs for young Berliners from the East. Our French and British friends, I’m certain, will do the same. And it’s my hope that an authority can be found in East Berlin to sponsor visits from young people of the Western sectors.</p>
<p>One final proposal, one close to my heart: Sport represents a source of enjoyment and ennoblement, and you many have noted that the Republic of Korea–South Korea-has offered to permit certain events of the 1988 Olympics to take place in the North. International sports competitions of all kinds could take place in both parts of this city. And what better way to demonstrate to the world the openness of this city than to offer in some future year to hold the Olympic games here in Berlin, East and West?</p>
<p>In these four decades, as I have said, you Berliners have built a great city. You’ve done so in spite of threats–the Soviet attempts to impose the East-mark, the blockade. Today the city thrives in spite of the challenges implicit in the very presence of this wall. What keeps you here? Certainly there’s a great deal to be said for your fortitude, for your defiant courage. But I believe there’s something deeper, something that involves Berlin’s whole look and feel and way of life–not mere sentiment. No one could live long in Berlin without being completely disabused of illusions. Something instead, that has seen the difficulties of life in Berlin but chose to accept them, that continues to build this good and proud city in contrast to a surrounding totalitarian presence that refuses to release human energies or aspirations. Something that speaks with a powerful voice of affirmation, that says yes to this city, yes to the future, yes to freedom. In a word, I would submit that what keeps you in Berlin is love–love both profound and abiding.</p>
<p>Perhaps this gets to the root of the matter, to the most fundamental distinction of all between East and West. The totalitarian world produces backwardness because it does such violence to the spirit, thwarting the human impulse to create, to enjoy, to worship. The totalitarian world finds even symbols of love and of worship an affront. Years ago, before the East Germans began rebuilding their churches, they erected a secular structure: the television tower at Alexander Platz. Virtually ever since, the authorities have been working to correct what they view as the tower’s one major flaw, treating the glass sphere at the top with paints and chemicals of every kind. Yet even today when the Sun strikes that sphere–that sphere that towers over all Berlin–the light makes the sign of the cross. There in Berlin, like the city itself, symbols of love, symbols of worship, cannot be suppressed.</p>
<p>As I looked out a moment ago from the Reichstag, that embodiment of German unity, I noticed words crudely spray-painted upon the wall, perhaps by a young Berliner, “This wall will fall. Beliefs become reality.” Yes, across Europe, this wall will fall. For it cannot withstand faith; it cannot withstand truth. The wall cannot withstand freedom.</p>
<p>And I would like, before I close, to say one word. I have read, and I have been questioned since I’ve been here about certain demonstrations against my coming. And I would like to say just one thing, and to those who demonstrate so. I wonder if they have ever asked themselves that if they should have the kind of government they apparently seek, no one would ever be able to do what they’re doing again.<br> Thank you and God bless you all.</p>
<p>NOTE: The President spoke at 2:20 p.m. at the Brandenburg Gate. In his opening remarks (Pg. 638) , he referred to West German Chancellor Helmut Kohl. Prior to his remarks, President Reagan met with West German President Richard von Weizsacker and the Governing Mayor of West Berlin Eberhard Diepgen at Schloss Bellevue, President Weizsacker’s official residence in West Berlin. Following the meeting, President Reagan went to the Reichstag, where he viewed the Berlin Wall from the East Balcony.</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Remarks on East-West Relations at the Brandenburg Gate in West Berlin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://reaganlibrary.archives.gov/archives/speeche
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>新华社记者周方实名公开信控告中共网络主管部门</title>
    <link href="http://Mauerspecht.org/2016/03/16/xinhua-zhouFang/"/>
    <id>http://Mauerspecht.org/2016/03/16/xinhua-zhouFang/</id>
    <published>2016-03-16T09:21:01.000Z</published>
    <updated>2016-03-16T01:30:48.399Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>(博讯北京时间2016年3月11日 综合报道)  <a href="http://www.boxun.com/news/gb/china/2016/03/201603112313.shtml" target="_blank" rel="external">转载链接</a></p>
<p><img src="/images/201603112313china1.jpg" alt="（新华社记者周方公开举报中共网络监管。）"></p>
<blockquote>
<p>博闻社特稿】中共两会召开之时，2013年曾因公开举报某副部级高官参与“人奶宴”（后证实是假新闻）而轰动一时的新华社记者周方，近日再度出手，实名发表致全国人大常委会、最高人民法院、最高人民检察院、中国共产党中央纪律委员会公开信，控告中共网络主管部门严重违反国家宪法和有关法律法规，粗暴践踏公民基本权利、侵犯公民言论自由权。</p>
</blockquote>
<p>该信今天晚上在新浪微博出现，未知能否持久。以下为公开信全文：</p>
<blockquote>
<p>全国人大常委会、最高人民法院、最高人民检察院、中国共产党中央纪律委员会：</p>
<p>按照国家有关法律法规，本人以中华人民共和国公民的身份公开举报网络主管部门严重违反国家宪法和有关法律法规，粗暴践踏公民基本权利、侵犯公民言论自由权。</p>
<p>近年来，随着各类网络媒体特别是自媒体的兴起，传统媒体面临日益激烈的竞争，同时也给政府对媒体的监督管理特别是对各类新媒体的监管带来了全新的课题与严峻的挑战。如何适应新形势、加强和改善媒体管理是政府必须面对的问题。</p>
<p>然而，媒体主管部门特别网络媒体管理部门长期存在玩忽职守、滥用公权、侵犯人权等严重的违宪违法行为。有关部门的违法行为已经造成了极大的思想混乱和舆论误导，严重威胁了国家的安全和稳定，极大地阻碍了改革开放事业的深入，严重损害了执政党、政府和国家形像，损害了中华民族的长远利益。</p>
<p>近年来，有关部门无视国家宪法和“依法治国”的原则，未能严格执行政府的监管与服务责任，无中生有地、无耻地扮演起“舆论法官”的角色。网管部门以极其粗暴的方式来“管理”网络媒体合资媒体，常常在未经任何司法程序、缺乏足够法律依据的情况下，动辄关闭个人博客与微博。</p>
<p>更有甚者，网管部门在公安、央视等政府部门和媒体的配合下，以长官意志取代法律，由网管部门主要领导提供黑名单，公安部门抓人。</p>
<p>据我了解，在办案过程中，警察常常以威胁当事人人身和家庭安全的言语暴力甚至刑讯逼供等方式违法办案，迫使当事人屈服并同意上央视“认罪”。近日发生的“围攻任志强”这一类似“文革式大批判”的特大网络安全事件使网管部门玩忽职守、滥用公权等违法行为达到了顶峰，也让广大人民群众看清了他们的丑恶嘴脸，引发了民众极大的恐慌与愤慨。</p>
<p>中共十八大以来，在网管部门的粗暴统治下，网络舆论受到了极大的压制，人民群众的言论自由受到了极其严重的侵犯。一时间，我国广大人民特别是网民当陷入了一种前所未有的恐怖之中。许多人对中央产生了怀疑，担心文革重来。</p>
<p>更为严重的是，网管部门公权私用，在网民中大搞“顺我者昌，逆我者亡”，以关闭博客和微博等方式非法剥夺公民言论自由权。最为恶劣的是，由于广大人民群众特别是知识分子拒绝参与他们的非法行为，某些网络主管领导竟然置国家法律于不顾，动用公共资源，从违法犯罪人员大肆培养自己的舆论队伍，使他们成为名副其实的“网络打手”。</p>
<p>因创办色情网站而被捕的周小平就是最典型的例子。为了达到其险恶目的，他们竟然违反领导人安保规定，派遣周小平参加习近平出席的文艺座谈会。</p>
<p>必须指出的是，由于媒体管理部门玩忽职守、滥用公权、以权谋私，宪法形同虚设，“以宪治国”、“依法治国”等中央政策与最高原则无法落实，政令不畅，“政令不出中南海”的现像日益严重，人民群众听到的、看见的是与国家法律和中央政策完全相反的现实。</p>
<p>几年来，改革开放言论受到压制，反对改革开放言论甚至文革式言论却畅行无阻。在许多为改革开放呐喊的自媒体遭到封杀的同时，大肆发布极左言论和文革式观点的自媒体却受到纵容。这种滥用公权、误导舆论、伪造民意的严重违法犯罪行为必须得到立即、有效的遏制，否则这种现像继续下去将给国家和民族带来灾难性结果。</p>
<p>据此，为了国家改革开放的持续和深入，为了国家的长治久安与人民幸福，本人恳请中央尽快采取行动，调查并追究舆论与媒体主管部门特别是网管部门玩忽职守、滥用公权的违法行为。与此同时，鉴于宣传部门办公经费数额巨大但管理和使用却不透明，特别是网管部门的办公经费使用不透明，可能存在涉嫌触犯法律的严重问题。</p>
<p>据我了解，大量宣传项目特别是网络宣传和监控项目不经公开招标，而是由有关部门领导通过私人关系发包给企业或个人。本人以公民身份要求有关部门审计并调查舆论与媒体主管部门特别是网管部门经费使用情况，查处贪污受贿等违法犯罪行为。建议重点调查以下问题：</p>
<p>一、“北京精神”宣传经费筹集与使用情况。据本人观察了解，北京市曾经有一段时间大肆宣传由极少数人编造的所谓“北京精神”，对抗宣传中央依法治国精神以及“社会主义核心价值观”。当时地方上动员了大量人力、财力和物力，在大街小巷竖立、张贴了无数精美、造价不菲的宣传模型、标语，大肆设置宣传栏。</p>
<p>二、中央宣传经费的整体使用情况和国家级宣传项目的经费使用以及招标情况。</p>
<p>三、中央有关部门的网络管理经费使用情况，特别是“网络监督员”和“网络评论员”的招募、管理和培养经费。</p>
<p>四、全面调查“打大V运动”的办案过程与经费使用情况，追究网络办、公安部、央视等部门有关责任人的刑事责任。</p>
<p>五、全面调查“围攻任志强”事件，追究网络办、团中央网络部门、千龙网等有关部门负责人的刑事责任。</p>
<p>六、全面网管部门与网络公司的账目往来以及有关部门负责人在与网络公司以及相关企业和个人是否存在利益关系。</p>
<p>七、除此之外，建议对在网络言论自由封锁过程中扮演了极其重要角色的千龙网、百度公司等网络媒体和网络企业展开刑事调查，追查其经营管理中的违法行为。</p>
<p>八、追究造成重大公共财产损失的“人民搜索”有关负责人的刑事责任。</p>
<p>举报人：中华人民共和国公民周方</p>
<p>身份证号：110105196008<strong>**</strong></p>
<p>手机号：139108<strong>*</strong></p>
<p>通信地址：北京宣武门西大街57号新华社对外部</p>
<p>2016年3月7日</p>
</blockquote>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;(博讯北京时间2016年3月11日 综合报道)  &lt;a href=&quot;http://www.boxun.com/news/gb/china/2016/03/201603112313.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;转载链接&lt;/a&gt;&lt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="博讯 公开信 审查" scheme="http://Mauerspecht.org/tags/%E5%8D%9A%E8%AE%AF-%E5%85%AC%E5%BC%80%E4%BF%A1-%E5%AE%A1%E6%9F%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一字之差，习近平成“中国最后领导人”</title>
    <link href="http://Mauerspecht.org/2016/03/16/china-last-leader-cn/"/>
    <id>http://Mauerspecht.org/2016/03/16/china-last-leader-cn/</id>
    <published>2016-03-16T08:59:21.000Z</published>
    <updated>2016-03-16T01:06:34.334Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://cn.nytimes.com/china/20160315/c15chinatypo/" target="_blank" rel="external">原文链接</a></p>
<p><img src="/images/15CHINATYPO-articleLarge.jpg" alt="中国国家主席习近平在北京的政协会议开幕大会上。"></p>
<p>香港——在中国官方通讯社新华社的一篇报道中，作者原本打算称国家主席习近平为“中国最高领导人”，但因一字之差，使之变成了“中国最后领导人”。</p>
<p>在周日下午发布之后，这篇文章很快被纠正，但这个表面看似带有煽动性质的疏漏，被香港多家中文新闻媒体发现，并进行了报道。如今它至少还<a href="http://webcache.googleusercontent.com/search?q=cache:yFsilcEbHWoJ:finance.sina.com/bg/chinamkt/xinhuanet/20160313/00081424092.html+&amp;cd=2&amp;hl=en&amp;ct=clnk&amp;gl=hk" target="_blank" rel="external">存在于一个缓存页面上</a>。</p>
<p>在这个令人尴尬的失误发生之前，习近平曾于上月对几家党媒和官方新闻机构进行<a href="http://cn.nytimes.com/china/20160223/c23beijing/" target="_blank" rel="external">高调视察</a>。当时，他告诫记者和编辑，必须“维护党中央权威、维护党的团结。”</p>
<p>周日这个差错出现在一篇手记类的文章中，由记者基于自己在全国人民代表大会和中国人民政治协商会议上对经济领域事件的观察写就。这两个一年一度的大会目前正在北京举行。</p>
<p>文中引用了多名经济学家和政府官员的观点，他们强调，尽管现在中国经济增速放缓，也出现了其他一些让人担心的迹象，但依然要保持信心。提到习近平的段落靠近文章结束的地方，作者引用他的话指出，需要从长远角度看待中国的经济波动。文中称习近平是中国“最后”领导人，尽管其原意是要写“最高”领导人。</p>
<p>负责刊发这篇文章的新华社编辑部一名员工接听了记者的电话，此人表示，目前还不清楚是否会有人为这个失误担责。</p>
<p>涉及中国高层领导人的文字错误，可以导致相关记者受罚。在去年12月的一篇报道中，习近平在访问非洲时“致辞”，被不小心写成“辞职”。总部位于香港的人权组织中国人权民运信息中心(Information Center for Human Rights and Democracy)表示，这个错误导致官方媒体中国新闻社的四名采编人员停职。</p>
<p>中国新闻机构进行大胆报道和评论的空间本就狭小，而在习近平治下，它们又眼见着这一空间被进一步收窄。上周，此类限制遭遇了两次不同寻常的批评。名声良好的财经媒体财新传媒，<a href="http://cn.nytimes.com/china/20160309/c09chinacensor/" target="_blank" rel="external">公开了它的一篇文章遭遇审查</a>的情况。那篇被删掉的文章引用了一名政协委员的话，此人提到，应该允许委员们就中国领导人如何改进治理方式自由发表意见。在网上发布几个小时后，财新这篇有关审查的报道也遭删除。</p>
<p>上周五，一封出自<a href="http://cn.nytimes.com/china/20160313/c13china/" target="_blank" rel="external">新华社内部、批评审查制度的公开信</a>，在网上广泛传播。这封信被认为是由一名自称供职于该官方通讯社的男子撰写。在接受《纽约时报》电话采访时，他证实自己写了这封信，但拒绝与外国新闻机构讨论其中的内容。</p>
<p>王霜舟(Austin Ramzy)是《纽约时报》记者。<br>欢迎在Twitter关注王霜舟 @austinramzy。<br>翻译：纽约时报中文网<br>点击查看本文英文版。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://cn.nytimes.com/china/20160315/c15chinatypo/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;原文链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/15CHINATYPO
    
    </summary>
    
    
      <category term="一字之差" scheme="http://Mauerspecht.org/tags/%E4%B8%80%E5%AD%97%E4%B9%8B%E5%B7%AE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>China&#39;s last leader</title>
    <link href="http://Mauerspecht.org/2016/03/16/china-last-leader/"/>
    <id>http://Mauerspecht.org/2016/03/16/china-last-leader/</id>
    <published>2016-03-16T08:51:25.000Z</published>
    <updated>2016-03-16T01:00:12.599Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="Xi-Jinping-Brought-Down-a-Notch-by-an-Unlikely-Agent-A-Typo-Link-here"><a href="#Xi-Jinping-Brought-Down-a-Notch-by-an-Unlikely-Agent-A-Typo-Link-here" class="headerlink" title="Xi Jinping Brought Down a Notch by an Unlikely Agent: A Typo Link here"></a>Xi Jinping Brought Down a Notch by an Unlikely Agent: A Typo <a href="http://www.nytimes.com/2016/03/15/world/asia/china-xinhua-typo-xi-jinping.html?_r=0" target="_blank" rel="external">Link here</a></h3><p>HONG KONG — The story from Xinhua, <a href="http://topics.nytimes.com/top/news/international/countriesandterritories/china/index.html?inline=nyt-geo" target="_blank" rel="external">China</a>’s state news agency, meant to call <a href="http://topics.nytimes.com/top/reference/timestopics/people/x/xi_jinping/index.html?inline=nyt-per" target="_blank" rel="external">Xi Jinping</a> “China’s highest leader,” but the change of one character resulted in the Chinese president being called instead “China’s last leader.”</p>
<p>The article was quickly corrected after it was published on Sunday afternoon, but the seemingly seditious slip-up was caught and reported by Chinese-language news outlets in Hong Kong. It still <a href="http://webcache.googleusercontent.com/search?q=cache:yFsilcEbHWoJ:finance.sina.com/bg/chinamkt/xinhuanet/20160313/00081424092.html+&amp;cd=2&amp;hl=en&amp;ct=clnk&amp;gl=hk" target="_blank" rel="external">exists in at least one online cache</a> of the story.</p>
<p>The embarrassing flub follows <a href="http://www.nytimes.com/2016/02/23/world/asia/china-media-policy-xi-jinping.html" target="_blank" rel="external">a high-profile visit</a> by Mr. Xi last month to Communist Party and state media outlets, where he told reporters and editors that they must “protect the party’s authority and unity.”</p>
<p>The error on Sunday appeared in a notebook-style article based on observations of events focusing on the economy at the National People’s Congress and Chinese People’s Political Consultative Conference, which are holding their annual sessions in Beijing.</p>
<p>It included quotes from economists and officials stressing the importance of maintaining confidence in China’s economy despite slowing growth and other worrying indicators. The passage referring to Mr. Xi came near the very end and quoted him on the need to take a long-term view of economic fluctuations. It called him China’s “zuihou,” or “last,” leader when it meant to say “zuigao,” or highest.</p>
<p>Reached by phone, an employee at the Xinhua editorial department that handled the story said it was not immediately clear whether anyone would be punished for the mistake.</p>
<p>Typos involving high-level Chinese leaders can lead to punishment for the journalists involved. In December, a phrase intended to explain that Mr. Xi gave a speech in Africa was jumbled to suggest that Mr. Xi had resigned. That error resulted in the suspension of four editorial staff members at the state-run China News Service, according to the Information Center for Human Rights and Democracy, a human rights group based in Hong Kong.</p>
<p>Chinese news outlets have seen their narrow room for aggressive reporting and commentary further constrained under Mr. Xi. Such restrictions came under unusual criticism twice last week. Caixin, a well-respected business news outlet, <a href="http://www.nytimes.com/2016/03/09/world/asia/china-censorship-caixin-media.html" target="_blank" rel="external">documented the censorship of one of its articles</a>. The censored article had quoted a political adviser speaking on the need to allow free expression of suggestions for Chinese leaders on how to improve governance. Caixin’s report on the censorship was itself deleted hours after it was posted online.</p>
<p>On Friday, a <a href="http://www.nytimes.com/2016/03/12/world/asia/china-censorship.html" target="_blank" rel="external">letter criticizing censorship at Xinhua</a> circulated widely online. It was attributed to a man who said he worked for the state news agency. In a phone interview with The New York Times, he confirmed that he had written the letter but declined to discuss its contents with a foreign news organization.</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h3 id=&quot;Xi-Jinping-Brought-Down-a-Notch-by-an-Unlikely-Agent-A-Typo-Link-here&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Xi-Jinping-Brought-Down-a-Notch-by-an-Unlikely-Agen
    
    </summary>
    
    
      <category term="typo" scheme="http://Mauerspecht.org/tags/typo/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Tex- Beauty and Fun</title>
    <link href="http://Mauerspecht.org/2016/03/14/about-Tex/"/>
    <id>http://Mauerspecht.org/2016/03/14/about-Tex/</id>
    <published>2016-03-14T09:37:17.000Z</published>
    <updated>2016-03-14T02:40:42.870Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.ctex.org/documents/shredder/tex_frame.html" target="_blank" rel="external">Link here</a></p>
<p>这里是一个宣传 TeX — 世界上最漂亮，最有趣，最可靠的排版程序的网页。希望通过我的介绍，你能体会到使用 TeX 的快乐感觉，并且成为一个 TeX 的用户和支持者。由于中国 TeX 的普及率还很低，我们必须适当宣传。如果你也情不自禁爱上了 TeX，你希望更多的人从中受益，那么就把 TeX介绍给你的朋友们吧。</p>
<p>不管你怎么到了这里，或者是写论文时被 Word 繁琐的功能弄晕了，想看看这个新鲜东西能否消除你的烦恼？或者你是久闻 TeX 大名，但是不知道这到底是怎么回事？或者你不知道 LaTeX 和 TeX, MikTeX, teTeX 有什么关系？或者你是被我的“公益广告”拉过来的……这一页都是非常有意思的 :)</p>
<p>这页分成了很多小主题，可以叫做一个非技术性的 FAQ. 里面藏着我收集的很多有趣的有关 TeX 的言论，你可以挑你喜欢的看。</p>
<h3 id="TeX-是什么？"><a href="#TeX-是什么？" class="headerlink" title="TeX 是什么？"></a>TeX 是什么？</h3><p>TeX 是一个排版系统。用 TeX，你可以把你的文章做成书那种效果。你可以把它打印出来，或者送到出版社投稿。TeX 非常适合写各种学术论文，书籍，幻灯片。“TeX 不是一个用来制造比较漂亮的书籍的程序，而是用来制造最美的书籍的程序。”</p>
<h3 id="TeX-是哪家公司生产的？"><a href="#TeX-是哪家公司生产的？" class="headerlink" title="TeX 是哪家公司生产的？"></a>TeX 是哪家公司生产的？</h3><p>TeX 不是一家公司生产的，它主要是由计算机科学家 D.E.Knuth 设计并实现的。在 TeX 的诞生过程中，还包含了千千万万 TeX 用户的建议和要求。TeX 使用的字体包含了许许多多书法家，字体设计家的功劳，其中包括著名的 Hermann Zapf，其实 Knuth 自己也是一个字体设计艺术家。TeX 的宏包，字体，…… 成千上万，是由各个领域的的专家按照自己专业的需要设计的。所以 TeX 是全世界科学家和艺术家集体智慧的结晶。</p>
<h3 id="我们今天主角的名字怎么念啊？”Tecks”"><a href="#我们今天主角的名字怎么念啊？”Tecks”" class="headerlink" title="我们今天主角的名字怎么念啊？”Tecks”?"></a>我们今天主角的名字怎么念啊？”Tecks”?</h3><p>看看上面右边那位，它就是 TeX。TeX 的名字是由大写的希腊字母组成。在希腊语中这个词的意思是“科技”和“艺术”，这也解释了它的发音。“T”和“E”就像在“technology”中的发音一样，而“X”的发音类似于苏格兰语单词“loch”或德语单词“ach”中的“ch”，也类似于西班牙语中的“j”或俄语中的“kh”。当你对着电脑屏幕读这个单词，你的屏幕就会起雾。</p>
<p>左边那位漂亮女士就是 METAFONT. 她专门为 TeX 制造好看的字体。</p>
<h3 id="LaTeX-怎么发音？"><a href="#LaTeX-怎么发音？" class="headerlink" title="LaTeX 怎么发音？"></a>LaTeX 怎么发音？</h3><p>LaTeX 读作：“雷TeX”。嘿嘿。</p>
<h3 id="排版-Word-也可以啊！TeX-跟-Word-WordPerfect-有什么不一样？"><a href="#排版-Word-也可以啊！TeX-跟-Word-WordPerfect-有什么不一样？" class="headerlink" title="排版 Word 也可以啊！TeX 跟 Word, WordPerfect 有什么不一样？"></a>排版 Word 也可以啊！TeX 跟 Word, WordPerfect 有什么不一样？</h3><p>Word 和 WordPerfect 是“字处理程序”(word processor)，它们是“所见即所得(WYSIWYG)”的，你直接修改字体，颜色，用鼠标画出表格…… 马上就可以看到效果。屏幕上显示出来是什么效果，印出来……基本上就是那个效果。而 TeX 不是，你输入的都是文本文件，需要一个程序(当然就是tex了)处理之后才能得到一个排版后的结果。</p>
<h3 id="那样的话-TeX-还不如-Word-呢！"><a href="#那样的话-TeX-还不如-Word-呢！" class="headerlink" title="那样的话 TeX 还不如 Word 呢！"></a>那样的话 TeX 还不如 Word 呢！</h3><p>你认为 WYSIWYG 很好吗？其实还有更好的，TeX 是 “WYTIWYG(所想即所得)”。用 TeX 写论文的时候，你根本不用想着“这个单词使用什么字体呢？”，“这行应该缩进多少呢？”，……这类问题。你能够专注于你的思路，你的作品的逻辑关系，这样才能更好的为你的读者着想，写出比用WYSIWYG更好的作品。用TeX写文章，你想的是“这一段是否应该属于上一节呢？”，“这句话跟我这章的主题符合吗？”，“是否应该开始新的一章呢？”……</p>
<p>你告诉 TeX 的是：“这是一章开始”，“这个单词应该强调”，“这里是一段诗”……而不是告诉它：“这是第3章，应该用黑体三号字，开头有一个‘双S’，……”，“这个单词用斜体楷体小四”，“左右缩进各一英寸，右边不要对齐，换用小一号花体”……</p>
<p>在用 TeX 的时候，TeX 是你的排字工，你是诗人，作家…… 而用字处理程序的时候，你既当作者又当排字工，累不累？</p>
<p>其实你也知道，再好的字处理程序打印出来的效果也跟屏幕上看到的大不一样，而 TeX 生成的 dvi 文件在屏幕上看到是什么样，打印出来绝对就是那个样子，每一个字符的每一笔每一划，……都是一模一样。在某种程度上，TeX 才是“所见即所得”。</p>
<h3 id="TeX，几十年前的东西了，又不更新，早过时了吧？"><a href="#TeX，几十年前的东西了，又不更新，早过时了吧？" class="headerlink" title="TeX，几十年前的东西了，又不更新，早过时了吧？"></a>TeX，几十年前的东西了，又不更新，早过时了吧？</h3><p>TeX 确实已经很老了，它在 1982 年以后基本就没有变化过。但是你相信世界上有如此完美的程序吗？它几乎没有bug, 而且你可以在几乎任何计算机上使用它，从PC机到Cray巨型机。经过几十年的风霜，它仍然是文档排版界的 “No.1”, “state-of-the-art”.它的王牌地位明显还将在21世纪继续保持！</p>
<p>TeX 的版本自从1995年3月就保持在 3.14159 没有变化，最近才变成了 3.141592。这说明什么呢？这说明它已经趋于完美。你应该改变所有软件都必需从 0.1, 1.0, 1.1, 1.2, 2.0, …, 3.0, 3.1, 95, 98, 2000, XP, … 不断升级的想法。</p>
<p>TeX 是如此的稳定，几十年前的文档在现在输出效果不会有任何变化，你学习的TeX语法有永远不过时的保证。</p>
<p>虽然TeX程序和语言本身没有再变化，但是TeX是可以在不修改主体的情况下扩展的。TeX的扩展性使得它成为最先支持PDF的系统之一，你可以参考ConTeXt 专栏。基于TeX的各种格式，应用风起云涌，百花齐放。TeX 现在还是 SGML, XML 的后端主力。</p>
<p>虽然你几十年前的文档不加修改是不会变化的，但是你可以任意的选择采用新式的办法处理你的文档。当新的宏包产生的时候，你只要改几个字就可以使你的“古籍”具有当今最流行的效果。比如转化成一个带有超级链接和bookmark的PDF文件！</p>
<h3 id="你不应该随便用形容词的最高级来形容一个东西，我听你说了“最漂亮”，“最美”，甚至“完美”！"><a href="#你不应该随便用形容词的最高级来形容一个东西，我听你说了“最漂亮”，“最美”，甚至“完美”！" class="headerlink" title="你不应该随便用形容词的最高级来形容一个东西，我听你说了“最漂亮”，“最美”，甚至“完美”！"></a>你不应该随便用形容词的最高级来形容一个东西，我听你说了“最漂亮”，“最美”，甚至“完美”！</h3><p>通常我们不应该乱用最高级，但是在这种情况下，我可以使用“最漂亮”，“最美”，甚至“完美”来形容 TeX，因为还没有其它程序能够处理如此复杂的内容，得到的效果能够与 TeX 比美！这些问题太复杂，以至于 Microsoft，Quark，甚至 Adobe 都不感兴趣。TeX 是如此不可一世，以至于 TeX 经常成为“宗教战争”的起因。</p>
<p>长江后浪推前浪，将来一定会出现超过 TeX 的程序。它们从 TeX 身上应该能学到很多东西。即使有一天 TeX 不再是最好，但是它的影子还是会在其它程序身上出现。</p>
<h3 id="你这么关心文档的外表干什么？重要的是内容！"><a href="#你这么关心文档的外表干什么？重要的是内容！" class="headerlink" title="你这么关心文档的外表干什么？重要的是内容！"></a>你这么关心文档的外表干什么？重要的是内容！</h3><p>正确。重要的是内容。但是如果你编辑你的大作的时候还想着字体该用什么，行间距该多大，…… 你的内容质量是否会受到影响呢？TeX 使你专心于内容，这正符合你的一贯思想啊！而且顺便你就得到了世界一流的美观效果，何乐而不为？</p>
<p>知之者不如好之者，好之者不如乐之者。</p>
<p>Beautiful presentations can greatly deepen our perception of difficult concepts.</p>
<p>看到漂亮的公式，均称的排版，优雅的字体，你体会到美的旋律，行云流水，一气呵成…… 即使最难的概念也会轻松的印到你的大脑里，持久不变！</p>
<h3 id="TeX-完全没有-bug-吗？"><a href="#TeX-完全没有-bug-吗？" class="headerlink" title="TeX 完全没有 bug 吗？"></a>TeX 完全没有 bug 吗？</h3><p>不能说完全没有 bug. Knuth 用他自己设计的“文学编程语言”WEB写了TeX的所有代码，到了正式发行的时候，他非常自信的奖励 $1.28 给第一个发现 bug 的人，以后每发现一个 bug, 奖金都会翻倍，最多 $327.68。后来由于加入了对8字节字符的支持，产生了一些小 bug. 从1995年到现在，总共只发现一个 bug. 发现 bug 的周期越来越长，而且后来的 bug 都不是一般的程序问题比如内存啊，文件啊，而是一些在排版界很挑剔的人挑出来的一些“排版学”上的问题了。但是严谨的 Knuth 仍然把它们作为 bug 处理。不过最后一个bug已经被Knuth提前发现了(看下面) :)</p>
<p>Knuth 还奖励 $2.56 给每一个发现他书里错误的人。可是 Knuth 的签名是如此值钱，把支票装在像框里的人比兑现支票的人还多，即使是最大金额的 :P</p>
<h3 id="听说-Knuth-不允许别人改进它的程序？"><a href="#听说-Knuth-不允许别人改进它的程序？" class="headerlink" title="听说 Knuth 不允许别人改进它的程序？"></a>听说 Knuth 不允许别人改进它的程序？</h3><p>绝对不是这样！Knuth 不但公开了全部代码，而且欢迎大家利用 TeX 改进成为更加好的排版程序。但是为了保障以前的文档不会失去支持，保证一个稳定的语言的存在，Knuth 要求修改了的程序的名字不能使用 “TeX” 这三个字。这点小小的要求我们应该满足。</p>
<p>现在确实有很多改进的 TeX, 比如 Omega, NTS, … 他们的思想是和 TeX 类似的，用过 TeX 的人用起那些程序也很简单。<br>TeX 在不断趋近于完美的 $\pi$。TeX 的最后一个 bug 已经被 Knuth 自己发现了， 下面就是 Knuth 提前写下的的“遗嘱”：</p>
<blockquote>
<p>The absolutely final change (to be made after my death)<br>@x module 2<br>@d banner==’This is TeX, Version 3.14159’ {printed when \TeX\ starts}<br>@y<br>@d banner==’This is TeX, Version $\pi$’ {printed when \TeX\ starts}<br>@z<br>When this change is made, the corresponding line should be changed in<br>Volume B, and also on page 23 of The TeXbook.</p>
<p>My last will and testament for TeX is that no further changes be made<br>under any circumstances. Improved systems should not be called simply<br>`TeX’; that name, unqualified, should refer only to the program for<br>which I have taken personal responsibility.  – Don Knuth</p>
</blockquote>
<h3 id="我还听说-LaTeX-非常好，TeX-比它还好吗？"><a href="#我还听说-LaTeX-非常好，TeX-比它还好吗？" class="headerlink" title="我还听说 LaTeX 非常好，TeX 比它还好吗？"></a>我还听说 LaTeX 非常好，TeX 比它还好吗？</h3><p>呵呵，你有个概念没有搞清楚。这两者其实是同一个程序，但是有层次上的不同，TeX 是 LaTeX 的基石，LaTeX 建立在 TeX 之上。如果你想搞清楚他们具体是怎样的关系，可以看看<a href="http://www.ctex.org/documents/shredder/tex_cjk.html" target="_blank" rel="external">LaTeX+CJK是怎样工作的</a>。</p>
<p>其实世界上只有一个TeX程序，它就叫做 “tex”, 它是由计算机科学家 D. E. Knuth 设计并且实现的。TeX 不仅是一个排版程序，而且是一种程序语言。LaTeX 就是用这种语言写成的一个“TeX 宏包”，它扩展了 TeX 的功能，使我们很方便的逻辑的进行创作而不是专心于字体，缩进这些烦人的东西。TeX 还有其它的大型宏包，它们和 LaTeX 一起都被叫做 “format”，现在还有一种常用的format叫做 ConTeXt, 用它能方便的作出极其漂亮的幻灯片，动态屏幕文档…… 我们通常用 TeX 都是在用 LaTeX, ConTeXt, 因为 TeX 的底层需要更多的知识才能了解，一般人不需要自己设计自己的格式。</p>
<p>所以答案是 LaTeX 和 TeX 一样好。</p>
<h3 id="LaTeX2e-是什么？这些东西怎么这么奇怪啊？"><a href="#LaTeX2e-是什么？这些东西怎么这么奇怪啊？" class="headerlink" title="LaTeX2e 是什么？这些东西怎么这么奇怪啊？"></a>LaTeX2e 是什么？这些东西怎么这么奇怪啊？</h3><p>LaTeX2e 是 LaTeX 目前的版本。以前的 LaTeX 叫做 LaTeX 2.09. 这就是历史 :) 你现在随便下载一个 TeX 系统，里面带的 LaTeX 都是 LaTeX2e。</p>
<h3 id="LaTeX-建立在-plain-TeX-之上吗？"><a href="#LaTeX-建立在-plain-TeX-之上吗？" class="headerlink" title="LaTeX 建立在 plain TeX 之上吗？"></a>LaTeX 建立在 plain TeX 之上吗？</h3><p>不是。很多人把 plain TeX 认为是最底层的，其实不是这样。plain 和 LaTeX 一样，都是 TeX 的宏包，也叫 format，它们是平等的关系。只不过这个 plain format 实在太简单了，你需要自己定义很多宏才能很好的工作，所以叫做 “plain”。在它们之下就是 TeX，或者明确一点，叫做 “TeX primitive” — 最基本的 TeX 语言。你几乎不想用 TeX primitive 干任何事情，因为即使打出一个很简单的符号，用 TeX primitive 你也需要费很多事。即使最顽固的号称“永远不用 LaTeX” 的底层派，他们也不敢不依赖 plain TeX，因为自己设计一个 format 是很不容易的，你自己看看，最简单的 plain 的宏包都有1200行稀奇古怪的 TeX primitive！</p>
<h3 id="那还有-MikTeX-teTeX-…-呢。它们到底是什么？"><a href="#那还有-MikTeX-teTeX-…-呢。它们到底是什么？" class="headerlink" title="那还有 MikTeX, teTeX, … 呢。它们到底是什么？"></a>那还有 MikTeX, teTeX, … 呢。它们到底是什么？</h3><p>Knuth 创造了 TeX 之后，公布了 TeX 程序的源代码。所以任何人都可以在保证不修改那个文件的情况下把它编译成程序，然后跟其它很多程序一起打包发行。这样就有了很多发行版本，比如 Windows 下有 MikTeX，fpTeX, … Linux 和 UNIX 下有 teTeX. 这些简称“发行”。</p>
<p>你知道 Linux 吗？如果知道我就打个比方：TeX 和 MikTeX, teTeX… 的关系，就像 Linux 和 Debian GNU/Linux, Redhat Linux, … 的关系。每一个TeX发行里都包含了 TeX, METAFONT, LaTeX, amsTeX, MetaPost, dvips, pdfTeX, dvipdfm…每一个 Linux 发行都包含Linux内核，bash, gcc, tar, XFree86, …</p>
<h3 id="你能说说-TeX-的效果比Word之类的程序好在哪里吗？"><a href="#你能说说-TeX-的效果比Word之类的程序好在哪里吗？" class="headerlink" title="你能说说 TeX 的效果比Word之类的程序好在哪里吗？"></a>你能说说 TeX 的效果比Word之类的程序好在哪里吗？</h3><p>你比较一下一个很有经验的 Word 用户和一个 LaTeX 初学者打出的文档就可以发现：</p>
<ul>
<li>远远看去，LaTeX 文档格式更加均称，黑白程度均匀，而 Word 文档是黑一块的白一块，字符密度不均匀。</li>
<li>仔细看看，你就知道原因了。 Word 文档里上下两行经常有这种情况，上一行的单词间距很宽，而下面一行却很窄。这在排版学上是非常不好的。相临行的单词间据应该尽量相同。</li>
<li>数学公式。输入的时候就不说了哈，你知道 Word 输入公式有多麻烦。现在看看效果：Word 的公式，该近的不近，该远的不远。很多标点符号都不好看，大一点的括号怎么看也不舒服，你仔细看看那些逗号，省略号吧，非常难看。如果公式插入到段落中，整个段落的行距会有灾难性的效果。而 TeX 的数学公式却是无可挑剔的，而且输入起来很方便，你可以根本不看屏幕，不用鼠标就输入很复杂的公式。</li>
</ul>
<p>Word 的距离是用户看出来的，然后用鼠标什么的左调右调，可就是怎么也对不齐。TeX 的距离是算出来的，是根据最优的算法，具有数学的美感。TeX 对长度的精确程度可以达到 63 埃!(1埃=10-10米)</p>
<h3 id="TeX-输入数学公式的方式跟-Word-有什么区别？"><a href="#TeX-输入数学公式的方式跟-Word-有什么区别？" class="headerlink" title="TeX 输入数学公式的方式跟 Word 有什么区别？"></a>TeX 输入数学公式的方式跟 Word 有什么区别？</h3><p><img src="/images/formula1.png" alt=""></p>
<p>上面这个公式是一位很熟悉 Word 的数学系的朋友耐着性子仔仔细细帮我用 MS Equation 3.0 输入了，然后转成 PDF 后的效果，他说：“还好，凑合能认出来是什么。”你看别人论文的时候，看到这样的公式，你是什么感觉？</p>
<p>再看看 TeX 输入的同样的公式：<br><img src="/images/formula2.png" alt=""></p>
<p>比较一下，真是天壤之别。</p>
<p>TeX 输入的数学公式都是文本。你可以直接用键盘敲入。比如这个漂亮的公式是这样打出来的：<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$$\sum_&#123;p\rm\;prime&#125;f(p) = \int_&#123;t&gt;1&#125;f(t)d\pi(t).$$</div></pre></td></tr></table></figure></p>
<p>\sum 就是那个求和符号, “_”后面括起来的就是下标，\rm 使后面的 “prime” 用正体显示, \; 是一个空格。\int 就是积分(integrate)符号, \pi 就是那个圆周率符号。很难吗？麻烦吗？好吧，试试用 Word 的公式编辑器怎样打出这个公式，再比较一下效果。</p>
<p>其实有很多符号你在 Word 里就不容易找到了。比如：<br><img src="/images/formula3.png" alt=""></p>
<p>用 TeX 就这样输入：<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div><div class="line">4</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$$2\uparrow\uparrow k</div><div class="line">\mathrel&#123;\mathop=^&#123;\rm def&#125;&#125; </div><div class="line">2^&#123;2^&#123;\cdot^&#123;\cdot^&#123;\cdot^2&#125;&#125;&#125;&#125; </div><div class="line">\vbox&#123;\hbox&#123;$\Big\&#125;\scriptstyle k$&#125;\kern0pt&#125;.$$</div></pre></td></tr></table></figure></p>
<p>虽然比一般的公式复杂一点，但是你发现里面的简单的对应关系没有？\uparrow 就是向上的箭头，\mathrel可以构造那个组合的等号，\cdot 就是那些点，我们不断提升上标，最后那个后花括号稍微复杂一些。</p>
<p>上面的公式定义了一种比“天文数字”还吓人的数字。这几乎是很多人一辈子都遇不到的复杂公式了，可是你在一下午就可以学到不止这种程度。对，一下午你就可以学会输入世界上最复杂的公式。比如像下面这个……我也不知道这是什么就打进去了。谁知道这是什么告诉我一声。<br><img src="/images/formula4.png" alt=""></p>
<h3 id="TeX-有-Word-那样强大的宏吗？"><a href="#TeX-有-Word-那样强大的宏吗？" class="headerlink" title="TeX 有 Word 那样强大的宏吗？"></a>TeX 有 Word 那样强大的宏吗？</h3><p>你认为 Word 的宏很强大了？其实 TeX 的宏强大很多。TeX 本身就是一种宏语言，TeX 的宏才是真正意义上的宏，TeX 的宏是世界上最强大的宏之一。宏(macro)这个单词意味着强大，用TeX的宏你可以定义具有参数的变化的结构，TeX 能够用宏来扩展自己的语法，比如 TeX 其实没有循环语句，但是它可以用宏来实现一个loop循环结构。</p>
<p>TeX 的宏可以写出强大的“宏包”。我们常说的 LaTeX 其实就是一个宏包，这个宏包功能如此之大，我们把它叫做一个 “format”，它几乎完全改变和扩展了 TeX 的能力。</p>
<h3 id="TeX-能像-Word-那样“套用格式”吗？"><a href="#TeX-能像-Word-那样“套用格式”吗？" class="headerlink" title="TeX 能像 Word 那样“套用格式”吗？"></a>TeX 能像 Word 那样“套用格式”吗？</h3><p>所谓的“套用格式”在 LaTeX 里叫做使用文档类。这是一种把样式和结构分开的做法。LaTeX 是最早支持这种思想的系统之一。</p>
<p>现在许多的大学 Harvard, UC, Oxford, UIUC… 都有自己用 LaTeX 定义的毕业论文格式。每一个世界性的学术组织 <a href="http://www.ctex.org/documents/shredder/src/tex/siam.tar.gz" target="_blank" rel="external">SIAM</a>, <a href="http://www.ctex.org/documents/shredder/src/tex/acm_proc_article-sp.cls" target="_blank" rel="external">ACM</a>, <a href="http://www.ctex.org/documents/shredder/src/tex/IEEEtran.cls" target="_blank" rel="external">IEEE</a>, AMS, … 都有自己文档格式要求的 LaTeX 风格文件, 其中 AMS(美国数学会)还有专门的 amsTeX, 有专门的字体。作者们有了这些风格文件，可以一瞬间把已经写好的论文转化成投稿需要的格式。真的是一瞬间，你试试在你的文件开头把</p>
<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">\documentclass&#123;article&#125;</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>改成</p>
<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">\documentclass[twocolomn]&#123;IEEEtran&#125;</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>运行 LaTeX，马上就得到一篇可以投到 IEEE transactions，并且满足他们所有的格式要求的文章。<br>最早的 Word 根本没有这种功能，只是一个简单的可以变化字体的 WYSIWYG, 但是后来人们发现一旦用 Word 写了一些东西，而想把所有的小节标题都换一种字体时，就会需要修改几十，几百，上千个地方，于是 Word 加入了“套用格式”的功能，实现了一定的样式与结构的分离。</p>
<p>后来用户们的要求继续提高，Word 又加入了“宏”，VBScript，…… 但是其实这些功能 TeX 从诞生那一天开始就已经有了，并且具有天生的一致性。TeX 影响到了后来的各种格式系统，包括 HTML4/CSS, … Word 的那些东西也是从 LaTeX 借鉴过来的。</p>
<h3 id="既然有这么好，为什么现在用的人很少呢？"><a href="#既然有这么好，为什么现在用的人很少呢？" class="headerlink" title="既然有这么好，为什么现在用的人很少呢？"></a>既然有这么好，为什么现在用的人很少呢？</h3><p>TeX 在中国的普及率确实非常低。如果你周围的人都不知道 TeX，你就可以告诉他们TeX是最好的排版系统。在你的身边是不是有很多人正在用盗版的 Microsoft Word? 没有人否认，Microsoft 的排版工具显然是不如 Quark 的专业排版工具，可是 Quark 的程序遇到 TeX 处理的那种文档，也是无能为力的。</p>
<p>这是用途的不同，而不是质量的问题。TeX 面向的是对美观程度要求很高的用户，TeX 编辑的是有逻辑性结构的文档，需要分章节，有插图编号，…… 所以你不会在一个玩具公司里看到人用 LaTeX。TeX 的用户一般集中在学校和科研机构里。比如，欧洲原子能研究中心(CERN)几百人，全部都是 (La)TeX 用户，而且有专人把设计文档样式作为爱好。这样的气氛很好，大家可以轻轻松松得到样式统一的文档。而且多人合写论文，书籍是非常方便的。</p>
<h3 id="你不应该用贬低-Word-的方式来抬高-TeX。"><a href="#你不应该用贬低-Word-的方式来抬高-TeX。" class="headerlink" title="你不应该用贬低 Word 的方式来抬高 TeX。"></a>你不应该用贬低 Word 的方式来抬高 TeX。</h3><p>我知道，TeX 的支持者和 Word 的支持者看到上面的比较可能都会骂我。TeX 的支持者会说：“有没有搞错！你居然把 TeX 跟 Word 比，简直是贬低我们的 TeX。” Word 的支持者当然会更加气愤。</p>
<p>TeX 的效果是最好的，这是不庸质疑的。之所以用 Word 来做个比较，只是因为我身边大部分人用 Word，我找不到更好的程序来和 TeX 比较。我只是用 Word 作为字处理程序和非学术排版程序的一个例子。</p>
<p>其实我没有贬低 Word, 如果你是一个疲于谋生的传销员，要打印一份年度报告，我建议你还是用 Word.</p>
<p>你有可能喜欢用 Word 写论文，但是 Word 和其他字处理程序和非学术性排版程序，明显不适合用来写论文这样复杂的文档，特别不适合用来书写数学性的论文，这一点是无数人的经验教训。Lotus WordPro, Adobe PageMaker 和 QuarkXpress 的排版效果比 Word 好得多，但是它们处理数学公式照样是非常难看的。</p>
<p>因为 Word 这样的程序面向的用户本来就不是理工科大学生，科学家，工程师。它的作者自己也不是数学家，所以没能为数学公式提供很好的处理。如果使用 Word 来编辑含有大量数学公式的论文，造成读者的思路混乱，是作者的失误，是作者强 Word 所难。效果不好不是 Word 的错，Word 并没有宣扬“我编辑论文效果好”，Adobe PageMaker 和 QuarkXpress 甚至根本没有考虑让你用来编辑论文，因为它们的设计者知道，他们的程序不可能有 TeX 的功能。</p>
<h3 id="字处理程序都一无是处了吗？"><a href="#字处理程序都一无是处了吗？" class="headerlink" title="字处理程序都一无是处了吗？"></a>字处理程序都一无是处了吗？</h3><p>当然不是，要不然它们哪里来的市场？</p>
<p>理论上来讲，TeX 的功能包含了字处理程序的所有功能。但是 TeX 是为创造最复杂的文档而存在的。如果你的任务不是很复杂而且你已经有字处理程序，它还是能完成一般的任务，比如打印一个贴在墙上的通知，做一个非数学性的幻灯片，写小说，写营业报告，……</p>
<p>TeX 从来没有想把所有字处理程序置于死地，那显然是不可能的。不过一般用过 TeX 的人都会非常喜欢它，以至于他们到后来写什么都可以用 TeX，甚至把它作为一种娱乐方式 :)</p>
<h3 id="我听说-TeX-很难学？"><a href="#我听说-TeX-很难学？" class="headerlink" title="我听说 TeX 很难学？"></a>我听说 TeX 很难学？</h3><p>你可能经常听说“LaTeX 很难学”这样的传闻。但是小马，你怎么能听松鼠的话呢？只有用你自己的脚试试才知道这条河有多深！你第一次用TeX之后就知道它有多简单。通常你用的 TeX 叫做 LaTeX，我可以在半个小时之内教会一个人用 LaTeX 写出一篇象样的文档。包括章节，脚注，目录，表格，插图，索引，参考书目…… 如果你能体会到它有多简单，请告诉你的朋友们：“LaTeX 不用学，只要用就行了。”</p>
<p>一般人认为 Word 很容易用。Word 虽然看似很好上手，什么都不用学就可以用了。但是一旦你的文档需要有章节，目录，图表，索引，数学公式……你就需要开始学习它的“高级功能”。当然 Word 是能做出这些东西的。</p>
<p>但是后来，你发现你用Word达到同样的功能需要付出几十倍于TeX的学习时间。Word 不断的在变，不断的在增加 TeX 早就有的功能。而这些功能的用法之间没有统一性，Word 常常需要几个外部程序的合作才能完成某项工作。大部分科学家不能忍受这种麻烦，所以很少有人写论文用 Word.</p>
<p>想一想你从开始用 Word 花了多少时间才弄明白怎么自动生成目录？你的大部分时间全部花在了搞明白“这段字的大小该是多大才能跟第二段的一样大呢？”，“这两行怎么老是对不齐”之类的问题上面了。</p>
<p>实际上用 LaTeX，你能体会到它的那些简单的命令之间有完美的统一性，可以触类旁通。你几乎不用脑子就可以写出漂亮的文档，当然内容不可以不用脑子写啊！剩下的脑子都用来想你的内容吧。</p>
<p>一个澳大利亚国立大学的朋友告诉我：“我们学校几乎没有人不会用 LaTeX, 因为这个东西用起来实在太简单了。不过我们光是会用，它怎么工作的我们完全不明白。” 而且这位朋友是国际贸易专业的，不懂多少电脑，一天到晚就知道玩滑板 :)</p>
<h3 id="听说-LaTeX-插图的时候很麻烦？"><a href="#听说-LaTeX-插图的时候很麻烦？" class="headerlink" title="听说 LaTeX 插图的时候很麻烦？"></a>听说 LaTeX 插图的时候很麻烦？</h3><p><img src="/images/imtex.png" alt=""></p>
<p>谁说的？LaTeX 插图就这么简单：</p>
<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div><div class="line">4</div><div class="line">5</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">\begin&#123;figure&#125;</div><div class="line">\includegraphics&#123;tex.eps&#125;</div><div class="line">\caption&#123;This is me, \TeX!&#125;</div><div class="line">\label&#123;tex&#125;</div><div class="line">\end&#123;figure&#125;</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>这样插入图片后，图片会被自动放在合适美观的地方，自动被加上编号，你可以用</p>
<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">请看图\ref&#123;tex&#125;</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>来引用这个图片。到时候如果图片被编号1，那么你的句子就变成“请看图1”。而且你可以用</p>
<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">\listoffigures</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>得到所有图片的列表，包括编号，注释，页码，插到你的目录里去。如果你的文档使用 hyperref 宏包，还可以在 PDF 文件里生成可以点击的目录。多方便！<br><img src="/images/lof.png" alt=""></p>
<h3 id="LaTeX-在排版程序代码时有什么好处吗？"><a href="#LaTeX-在排版程序代码时有什么好处吗？" class="headerlink" title="LaTeX 在排版程序代码时有什么好处吗？"></a>LaTeX 在排版程序代码时有什么好处吗？</h3><p>你只要用几句话设置好 listings 宏包：</p>
<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div><div class="line">4</div><div class="line">5</div><div class="line">6</div><div class="line">7</div><div class="line">8</div><div class="line">9</div><div class="line">10</div><div class="line">11</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">\usepackage&#123;listings&#125;</div><div class="line">\lstloadlanguages&#123;C, csh, make&#125;</div><div class="line">\lstset&#123;language=C,tabsize=4, keepspaces=true,</div><div class="line">	breakindent=22pt, </div><div class="line">	numbers=left,stepnumber=1,numberstyle=\tiny,</div><div class="line">	basicstyle=\footnotesize, </div><div class="line">	showspaces=false,</div><div class="line">	flexiblecolumns=true,</div><div class="line">	breaklines=true, breakautoindent=true,breakindent=4em,</div><div class="line">	escapeinside=&#123;/*@&#125;&#123;@*/&#125;</div><div class="line">&#125;</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>就可以把你成千上万行的代码都排成下面这个效果。<br><img src="/images/code.png" alt=""></p>
<p>而且你可以在代码里插入标记，可以在文章里引用这个标记，比如你可以在代码某处插入一个注释。</p>
<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div><div class="line">4</div><div class="line">5</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">/*@\label&#123;code:restart&#125;@*/</div><div class="line">int restart_card(.......)&gt;</div><div class="line">&#123;</div><div class="line">	.....	</div><div class="line">&#125;</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>这样的注释在排版时会被 LaTeX 去掉。注释的方式是在 \lstset 里定义的，就是上面那个 “escapeinside={/<em>@}{@</em>/}”.</p>
<p>你以后就可以说：“在第\ref{code:restart}行，我们重新启动。”排版时，\ref{code:restart}会被变成正确的行号。以后即使程序改动，行号也会完全正确！</p>
<h3 id="别人的论文投稿时都是-PDF-PS，我用TeX，出版社接受吗？"><a href="#别人的论文投稿时都是-PDF-PS，我用TeX，出版社接受吗？" class="headerlink" title="别人的论文投稿时都是 PDF, PS，我用TeX，出版社接受吗？"></a>别人的论文投稿时都是 PDF, PS，我用TeX，出版社接受吗？</h3><p>你有一个很重要的问题没有搞清楚。PDF 和 PS 是 hardcopy 格式, 是 Adobe 公司创造的试图“与纸比美”的文件交换格式，它们是与纸张效果完全一样的。它们是了不起的发明，但是你不能直接编辑出漂亮的 PDF 和 PS 文件，它们都是用其它程序生成的。</p>
<p>虽然在这个年代，TeX 写的文档最后打印的时候大多转换成 PS, PDF，但是 TeX 生成的 dvi 文件不依赖任何 hardcopy 格式。在没有 PS, PDF 的年代，TeX 还是具有高质量的输出。PS 和 PDF 使得 TeX 如虎添翼，TeX 生成的 PDF 比其它程序生成的都要漂亮。你看看这些样例都是PS, PDF, 甚至 DJVU 格式。如果你想把 Word 转成 PDF，你需要Adobe Acrobat完全版，价格是 $249. 你能接受吗？</p>
<p>出版社基本上都可以接受任何 PDF, PS 文件。即使是不能处理 LaTeX 的小出版社，你也可以把你的文件转成 PDF 给他们，其实你甚至可以把 LaTeX 转换成 HTML(latex2html), Word 文档(tex2doc), … 出版社有时要求必须用 LaTeX 的源文件，以便把你的文章插入论文集。所以你用 LaTeX 写文档不会有任何问题，反而有时是必须的。</p>
<p>看看这些大出版机构，每一个都把 LaTeX 的名字放在最前面，有些甚至只接受 (La)TeX.</p>
<ul>
<li>AMS</li>
<li>SIAM</li>
<li>Elsevier</li>
<li>Kluwer Academic Publishers</li>
<li>Cambridge University Press</li>
<li>Springer</li>
<li>Reviews of Modern Physics</li>
<li>IEEE</li>
<li><h3 id="有人说-XML-MathML-要取代-TeX，你信吗？"><a href="#有人说-XML-MathML-要取代-TeX，你信吗？" class="headerlink" title="有人说 XML, MathML 要取代 TeX，你信吗？"></a>有人说 XML, MathML 要取代 TeX，你信吗？</h3>XML, MathML, 甚至 ChemML, 它们在本质上是跟 TeX 完全不同的东西。TeX 是排版系统，而 XML 是用来表达数据的方式。</li>
</ul>
<p>这些标记语言要变成漂亮的可以印在纸上的文档，还得靠 TeX 这样的后端支持。所以 XML 和 TeX 的关系不是对立的，而是朋友关系。</p>
<p>很多人，比如<a href="http://www.pragma-ade.com/" target="_blank" rel="external">PRAGMA</a>公司正在从事有关XML与TeX的结合的研究。</p>
<h3 id="TeX-能处理汉字吗？"><a href="#TeX-能处理汉字吗？" class="headerlink" title="TeX 能处理汉字吗？"></a>TeX 能处理汉字吗？</h3><p>当然能。TeX 是跟语言无关的，也就是说，它可以处理任何人类语言。在 TeX 的眼里没有语言，只有不同大小的“盒子”，这些盒子里装的可以是汉字，也可以是英语，法语，阿拉伯语，西伯来语…… 在 LaTeX 下，你可以用 CJK 宏包方便的编辑汉字文档，经过CJK宏包，汉字就变成跟其它语言一样的东西了—盒子。</p>
<h3 id="虽然如此，但是我听说LaTeX处理汉字不符合中国人的习惯"><a href="#虽然如此，但是我听说LaTeX处理汉字不符合中国人的习惯" class="headerlink" title="虽然如此，但是我听说LaTeX处理汉字不符合中国人的习惯"></a>虽然如此，但是我听说LaTeX处理汉字不符合中国人的习惯</h3><p>LaTeX 处理汉字主要依靠的是 CJK 宏包，CJK 的主要任务是实现汉字编码的映射，而不管中文格式的问题，它是由德国学者 Werner Lemberg 设计的。中文排版确实有很多方面跟英语不一样，比如很多人抱怨为什么每一节后面的那一段都不缩进，因为 article 格式是按照英文排版方式。</p>
<p>但是你可以修改这一切，让你的文档都符合你自己设定的同一个样式。这是相当容易的。你也可以拷贝别人的样式定义，这就不用你自己操心样式了。有些出版社还会提供它要求的格式的 LaTeX 格式给你。</p>
<h3 id="TeX-除了编辑论文还能做什么？"><a href="#TeX-除了编辑论文还能做什么？" class="headerlink" title="TeX 除了编辑论文还能做什么？"></a>TeX 除了编辑论文还能做什么？</h3><p>TeX 是一个非常多才多艺的程序。它不但可以编辑论文，书籍，幻灯片，学术杂志，还可以编辑乐谱，化学分子图，电路图，国际象棋，中国象棋，甚至围棋棋谱，……事实上只有少量文档不适合用 TeX 编辑。你可以到这里看看<a href="http://www.ctex.org/documents/shredder/tex_example.html" target="_blank" rel="external">样品</a>。</p>
<p>TeX 的一个宏包 MusiXTeX 可以做出世界上最漂亮的乐谱。你可以在<a href="http://icking-music-archive.sunsite.dk/" target="_blank" rel="external">MusiXTeX</a>的网页找到很多乐谱。<br><img src="/images/music.png" alt=""></p>
<h3 id="什么东西不适合用-TeX-编辑？"><a href="#什么东西不适合用-TeX-编辑？" class="headerlink" title="什么东西不适合用 TeX 编辑？"></a>什么东西不适合用 TeX 编辑？</h3><p>通常不适合直接用 TeX 编辑没有逻辑结构的东西，比如报纸，广告等…… 那些一贯是 Macintosh，Adobe 和 Quark 的天下。这里所谓的“逻辑结构”是说要分很多章节，有插图，交叉引用，参考数目，……</p>
<p>但是可以设计一些 TeX 前端程序来处理这些东西，在漂亮的报纸，杂志背后，说不定还是有 TeX 的功劳。PRAGMA公司就是致力于这种工作的，他们用 TeX 作为后端，甚至可以制造用于儿童教学的图书。</p>
<p>除非你已经在你的论文里用过 TeX, 而且非常喜欢它，否则你可能不想用它来编辑一封写给你妈妈的信。</p>
<p>另外，小说家肯定不需要用 TeX，因为小说全部都是简单的段落，最多分几个章节，没有什么交叉引用，参考书目，而且我猜小说家在写作的时候看到 \begin{enumerate}… \end{enumerate} 肯定会很头疼 :)</p>
<h3 id="我是初学者，你推荐使用什么发行的-TeX-我应该用-LaTeX-吗？"><a href="#我是初学者，你推荐使用什么发行的-TeX-我应该用-LaTeX-吗？" class="headerlink" title="我是初学者，你推荐使用什么发行的 TeX? 我应该用 LaTeX 吗？"></a>我是初学者，你推荐使用什么发行的 TeX? 我应该用 LaTeX 吗？</h3><p>我认为最好的发行是 TeXLive CD，它不但包含了所有操作系统需要的程序，而且有许许多多宏包，如果你不是特别特殊的用户，有了它你可以完成你的任何任务。而且它直接拷贝到硬盘上就可以用了，甚至可以从光盘运行。</p>
<p>TeX 的中文支持需要中文字体。如果你不喜欢了解太多的细节，可以到 <a href="http://www.ctex.org" target="_blank" rel="external">http://www.ctex.org</a> 下载他们配置好立即可用中文的 CTeX 套装。</p>
<p>如果你硬盘很小的话可以安装 CTeX 套装基本版。请看<a href="http://www.ctex.org/modules.php?op=modload&amp;name=Downloads&amp;file=index&amp;req=viewsdownload&amp;sid=13" target="_blank" rel="external">这里</a></p>
<p>你应该首先学会使用 LaTeX 的基本功能。看<a href="http://www.ctex.org/documents/shredder/tex_doc.html" target="_blank" rel="external">lshort</a>这本书自学，大概也就是 90 分钟的时间吧。以后如果你感兴趣就可以看看 The TeXbook, 里面有很多底层的细节。请参考这些<a href="http://www.ctex.org/documents/shredder/tex_doc.html" target="_blank" rel="external">资料</a>。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ctex.org/documents/shredder/tex_frame.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;Link here&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里是一个宣传 TeX — 世界上最漂亮，
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>graphvia 学习</title>
    <link href="http://Mauerspecht.org/2016/03/13/learn-graphvia/"/>
    <id>http://Mauerspecht.org/2016/03/13/learn-graphvia/</id>
    <published>2016-03-12T22:07:15.000Z</published>
    <updated>2016-03-14T01:05:21.714Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="相关教程"><a href="#相关教程" class="headerlink" title="相关教程"></a>相关教程</h2><p>graphvia 优点：开源、免费，简单好学，功能强大</p>
<p>不足：对中文支持不好</p>
<p>乱码解决办法：</p>
<p>用UltraEdit工具编辑代码，代码中要设置fontname，编辑好后， 点击文件-&gt;转换-&gt;ASSCII转Unicode<br>保存文件，并设置后缀为.gv<br>使用GVedit工具打开编辑好的.gv文件，查看效果图，即可生成对应的图片</p>
<p>(亲测可用)使用Notepad++，shiynog Utf-8 with BOM</p>
<p>IteliJ IDEA中使用PlantUML 需要先设置系统变量，变量名：GRAPHVIA_DOT，值：**\bin\dot.exe</p>
<p><a href="http://casatwy.com/shi-yong-dotyu-yan-he-graphvizhui-tu-fan-yi.html" target="_blank" rel="external">使用DOT语言和Graphviz绘图(翻译)</a></p>
<p><a href="http://zengrong.net/post/2294.htm" target="_blank" rel="external">Graphviz 简易教程</a></p>
<p><a href="http://www.ibm.com/developerworks/cn/opensource/os-cn-ecl-plantuml/" target="_blank" rel="external">PlantUML —— 应用于 Eclipse 的简单快速的 UML 编辑软件</a></p>
<p><a href="http://blog.csdn.net/realizelizijun2013/article/details/9721953" target="_blank" rel="external">解决window下GVedit显示中文乱码的问题</a></p>
<p><a href="http://wshuyi.github.io/2014/05/03/Windows%E4%B8%8BGraphviz%E4%B8%AD%E6%96%87%E4%B9%B1%E7%A0%81%E8%A7%A3%E5%86%B3/" target="_blank" rel="external">Windows下Graphviz中文乱码解决</a></p>
<p><a href="http://my.oschina.net/Tsybius2014/blog/617963" target="_blank" rel="external">使用Graphviz下的dot工具绘制图像</a></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;相关教程&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#相关教程&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;相关教程&quot;&gt;&lt;/a&gt;相关教程&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;graphvia 优点：开源、免费，简单好学，功能强大&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不足：对中文支持不好&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乱码解决办法：&lt;/
    
    </summary>
    
    
      <category term="UML graphvia plantUML" scheme="http://Mauerspecht.org/tags/UML-graphvia-plantUML/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>mauerspecht in wiktionary</title>
    <link href="http://Mauerspecht.org/2016/03/12/Mauerspecht-in-wiktionary/"/>
    <id>http://Mauerspecht.org/2016/03/12/Mauerspecht-in-wiktionary/</id>
    <published>2016-03-12T13:37:11.000Z</published>
    <updated>2016-03-12T06:16:59.986Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://en.wiktionary.org/wiki/Mauerspecht" target="_blank" rel="external">Link here</a></p>
<h2 id="Mauerspecht"><a href="#Mauerspecht" class="headerlink" title="Mauerspecht"></a>Mauerspecht</h2><h3 id="German"><a href="#German" class="headerlink" title="German"></a>German</h3><p><strong>Etymology</strong></p>
<p>From <a href="https://en.wiktionary.org/wiki/Mauer#German" target="_blank" rel="external">Mauer</a> (“wall”) + <a href="https://en.wiktionary.org/wiki/Specht#German" target="_blank" rel="external">Specht</a> (“pecker, woodpecker”)</p>
<p><strong>Pronunciation</strong></p>
<p><a href="https://en.wiktionary.org/wiki/Wiktionary:International_Phonetic_Alphabet" target="_blank" rel="external">IPA</a>: [ˈmaʊ̯ɐˌʃpɛçt]</p>
<p><strong>Noun</strong></p>
<p><strong>Mauerspecht</strong> <em>m</em> (genitive <a href="https://en.wiktionary.org/wiki/Mauerspechts#German" target="_blank" rel="external">Mauerspechts</a> or <a href="https://en.wiktionary.org/wiki/Mauerspechtes#German" target="_blank" rel="external">Mauerspechtes</a>, plural <a href="https://en.wiktionary.org/wiki/Mauerspechte#German" target="_blank" rel="external">Mauerspechte</a>)</p>
<p>wall-pecker</p>
<p><strong>External links</strong></p>
<ul>
<li><a href="http://www.duden.de/rechtschreibung/Mauerspecht" target="_blank" rel="external">Mauerspecht</a> in Duden online</li>
</ul>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://en.wiktionary.org/wiki/Mauerspecht&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;Link here&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;Mauerspecht&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Maue
    
    </summary>
    
    
      <category term="dictionary wiki" scheme="http://Mauerspecht.org/tags/dictionary-wiki/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Documents about GFW</title>
    <link href="http://Mauerspecht.org/2016/03/11/Document-about-GFW/"/>
    <id>http://Mauerspecht.org/2016/03/11/Document-about-GFW/</id>
    <published>2016-03-11T13:43:06.000Z</published>
    <updated>2016-03-11T06:02:53.300Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="/download/The_Great_Firewall_of_China_by_FeiChen.pdf">The Great Firewall of China</a> Authored by Shen Fei</p>
<p><a href="/download/Great_Firewall_of_China_By_YipengZhang.pdf">Great Firewall of Chine</a> Authored by Yipeng Zhang</p>
<p><a href="/download/The_Great_Firewall_of_China_by_RuiweiBu.pdf">Great Firewall of Chine</a> Authored by Ruiwei Bu</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/download/The_Great_Firewall_of_China_by_FeiChen.pdf&quot;&gt;The Great Firewall of China&lt;/a&gt; Authored by Shen Fei&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/down
    
    </summary>
    
    
      <category term="pdf document GFW" scheme="http://Mauerspecht.org/tags/pdf-document-GFW/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Mauerspecht in German_info</title>
    <link href="http://Mauerspecht.org/2016/03/10/Mauerspecht-in-German-info/"/>
    <id>http://Mauerspecht.org/2016/03/10/Mauerspecht-in-German-info/</id>
    <published>2016-03-10T15:23:57.000Z</published>
    <updated>2016-03-11T00:50:24.470Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="Word-of-the-Week-Mauerspecht"><a href="#Word-of-the-Week-Mauerspecht" class="headerlink" title="Word of the Week: Mauerspecht"></a>Word of the Week: Mauerspecht</h4><p>Feb 21, 2014</p>
<p><a href="http://www.germany.info/Vertretung/usa/en/__pr/GIC/TWIG__WoW/2014/07-Mauerspecht.html" target="_blank" rel="external">Link here</a></p>
<p>If you’ve ever traveled to Germany, there’s a good chance you’ve seen tiny pieces of the Berlin Wall for sale at a souvenir shop. But the wall is gone - so where did these colorful pieces come from?</p>
<p>After the East German border was opened up 25 years ago, countless people made their way to the wall, equipped with pickaxes and sledgehammers. They tirelessly chipped away at the wall. Their motivations varied, but in general such a person was called a <em>Mauerspecht</em>.<br><img src="/images/German_info_1.jpg" alt="© dpa - Report"></p>
<p>In German, Mauer means wall and Specht means woodpecker. A Mauerspecht, therefore, refers to a person who chips away at a wall (specifically, the Berlin Wall, since the word arose in this context and had never been used before). The closest English equivalent would be the word “stonepecker.”</p>
<p>After the border was opened, many Germans flocked to the wall, eager to help break apart the object that blocked their freedom for so long. To many, chipping at the wall was an emotional act in which they gained power over a restrictive barrier that was now a symbol of their triumph. Previously, this concrete structure was representative of the political system that confined and controlled the people in the GDR through fear, which made it even more satisfying for the wall’s former victims to break it apart themselves.<br><img src="/images/German_info_2.jpg" alt="© dpa - Report"></p>
<p>Naturally, some Mauerspechte gathered wall pieces to sell as souvenirs. Others were merchants who gathered and sold much larger pieces or quantities of the wall. And some - like contemporary artist Horst Walter - used wall pieces to create memorials of a world that no longer existed.</p>
<p>Many other contemporary artists were also inspired by the wall, including Berlin-based artist Yadegar Asisi, who lived in Berlin’s Kreuzberg district in the 1980s. Asisi created many of the largest 360-degree panoramas in the world, among them an enormous panorama of a Berlin divided by the wall. During a visit to Germany in 2013, First Lady Michelle Obama took her daughters to visit Asisi’s panorama in Berlin.<br><img src="/images/German_info_3.jpg" alt="© picture-alliance / akg"></p>
<p>Another notable destination in Berlin is the Wende Museum, which features wall pieces and memorabilia gathered by a notable Mauerspecht named Alwin Nachtweh.</p>
<p>But the first - and possible most famous - Mauerspecht was John Runnings, who in English was referred to as both “The Wall Walker” and “The Father of the Stonepeckers.” Runnings was an American peace activist who spent years campaigning against a divided Germany. He was the first person to chip off a part of the Berlin wall, and the first piece he removed is currently displayed at the Checkpoint Charlie museum in Berlin.</p>
<p>Many people soon followed his lead, but not everything always went smoothly: on August 31, 1990, 14-year-old Christoph-Manuel Bramböck lost his life while chipping away at the wall after a piece of loose concrete fell on him. A memorial site was erected in his honor by the Stiftung Berliner Mauer in 2009.</p>
<p>Today, remnants of the work done by Mauerspechte can be found throughout the world in museums and art galleries, many of which are in the United States. From the Wende Museum in California to the Newseum in Washington, D.C., broken segments of the wall are scattered throughout as a reminder of the triumph of a reunified Germany.</p>
<p>By Nicole Glass, Editor of The Week in Germany<br><img src="/images/German_info_4.jpg" alt="© dpa - Report"></p>
<p>© Germany.info</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h4 id=&quot;Word-of-the-Week-Mauerspecht&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Word-of-the-Week-Mauerspecht&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Word of the Week: Mauerspecht&quot;&gt;&lt;/a&gt;W
    
    </summary>
    
    
      <category term="mauerspecht" scheme="http://Mauerspecht.org/tags/mauerspecht/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Mauerspecht in Wikipedia</title>
    <link href="http://Mauerspecht.org/2016/03/10/Mauerspecht-in-Wikipedia/"/>
    <id>http://Mauerspecht.org/2016/03/10/Mauerspecht-in-Wikipedia/</id>
    <published>2016-03-10T15:23:16.000Z</published>
    <updated>2016-03-10T07:28:02.073Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Mauerspecht" target="_blank" rel="external">Mauerspecht in Wikipedia</a></p>
<p>Als Mauerspechte wurden im Volksmund Menschen bezeichnet, die nach dem Mauerfall 1989 die Berliner Mauer bearbeiteten und zerkleinerten.</p>
<p>Deren Motivation war grundlegend verschieden. Es gab zahlreiche</p>
<p>Souvenirjäger,<br>professionelle Händler,<br>Menschen, denen es aus politischer Motivation um die Teilnahme an der volksfestähnlichen (symbolisch schnellstmöglichen) Zerstückelung der Mauer vor allem im Bereich Potsdamer Platz und Checkpoint Charlie ging, sowie<br>Künstler (siehe Horst Walter).<br>Regelmäßige Durchsagen der West-Berliner Polizei „Unterlassen Sie sofort das Mauerklopfen…“ zeigten kaum Wirkung. Besonders beliebt bei Souvenirjägern und teuer bei Händlern waren Außenstücke mit Bemalungsresten (vgl. Abb. „Mauergraffiti“). Hierbei wurde aber von namentlich Unbekannten in der Mauerspechte-Spitzenzeit auch nachts an der Mauer oder sogar nachträglich „nachgefärbt“. Der Wert der entsprechenden Mauerteile, die die Farbe auch auf tags zuvor erzeugten Bruchflächen trugen, lag daher hinsichtlich des historischen Wertes bei fast Null. Und – ob gefärbt oder nicht – die Echtheit von als „Mauerstücke“ angebotenen Steinen ist oft zweifelhaft, auch wenn sie angeblich durch „Zertifikate“, die in der Regel von den Händlern selbst angefertigt worden sind, belegt wird.</p>
<p>Zeitweise fand auch ein florierender Verleih von Hämmern und Meißeln statt. John Runnings hatte bereits 1986 die Mauerkrone mit einem Vorschlaghammer bearbeitet und wird neben „Mauerläufer“ auch „Vater der Mauerspechte“ genannt.</p>
<p>Inhaltsverzeichnis<br>1    Todesfall<br>2    Weblinks<br>3    Impressionen<br>4    Einzelnachweise<br>Todesfall[Bearbeiten]<br>Der 14-jährige Schüler Christoph-Manuel Bramböck war am 31. August 1990 gemeinsam mit einem Freund in Berlin-Lichtenrade, Höhe Schichauweg, als Mauerspecht unterwegs. Die Mauer bestand in diesem Bereich – anders als im Zentrum Berlins – aus waagerecht übereinander befestigten Betonplatten. Beim Versuch, weiter oben Mauerteile abzuklopfen, löste sich eine der oberen Platten und erschlug den 14-Jährigen. Seit 2009 erinnert eine Gedenkstele, die von der Stiftung Berliner Mauer aufgestellt wurde, an Christoph-Manuel Bramböck.[1][2][3]</p>
<p>Weblinks[Bearbeiten]<br>Fotos<br>Podcast „Grünes Glück“: Zeitzeugeninterview über Tonaufnahmen der von Mauerspechten verursachten Geräusche (MP3; 8,6 MB)<br>Impressionen[Bearbeiten]</p>
<p>junger Mauerspecht</p>
<p>Grenzsoldat hinter Loch in Mauer</p>
<p>Mauerspechtloch in der Berliner Mauer mit Blick auf Todesstreifen und Wachturm</p>
<p>Mauerteile, zum Teil mit Farbresten</p>
<p>„Mauerspecht“ und Zuschauer an der Berliner Mauer Ende Dezember 1989</p>
<p>Loch in der Mauer mit Blick nach Ostberlin (Ende Dezember 1989)<br>Mauerspecht am Schriftzug: „SOON GONE TEAR ME DOWN“</p>
<p>Mauer zwischen Reichstagsgebäude und Brandenburger Tor</p>
<p>Mauerspecht am Schriftzug</p>
<p>Nahaufnahme</p>
<p>Der Schriftzug einige Tage später<br>Einzelnachweise[Bearbeiten]<br>↑ Heute: Einweihung der ersten Stelen, Gedenken an Mauertote, in: Berlin-Magazin, 7. November 2009, abgerufen am 24. Februar 2013<br>↑ In der Familie blieb ein Loch, Pressemitteilung des Landkreises Teltow-Fläming, 12. August 2011, abgerufen am 24. Februar 2013<br>↑ Ehrenvorsitzender Harald Fiss engagiert sich für die Mauertoten, Seite der Erinnerungsstätte Notaufnahmelager Marienfelde, abgerufen am 24. Februar 2013<br>Kategorien: Berliner MauerDeutsche Teilung<br>Navigationsmenü<br>Nicht angemeldetDiskussionsseiteBeiträgeBenutzerkonto erstellenAnmeldenArtikelDiskussionLesenBearbeitenVersionsgeschichte</p>
<p>Suchen<br>VolltextArtikel<br>Hauptseite<br>Themenportale<br>Von A bis Z<br>Zufälliger Artikel<br>Mitmachen<br>Artikel verbessern<br>Neuen Artikel anlegen<br>Autorenportal<br>Hilfe<br>Letzte Änderungen<br>Kontakt<br>Spenden<br>Werkzeuge<br>Links auf diese Seite<br>Änderungen an verlinkten Seiten<br>Spezialseiten<br>Permanenter Link<br>Seiten­informationen<br>Wikidata-Datenobjekt<br>Artikel zitieren<br>Drucken/­exportieren<br>Buch erstellen<br>Als PDF herunterladen<br>Druckversion<br>In anderen Sprachen<br>Links hinzufügen<br>Diese Seite wurde zuletzt am 20. Januar 2016 um 16:20 Uhr geändert.</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Mauerspecht&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;Mauerspecht in Wikipedia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als Mauerspechte w
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
